{"success":true,"code":"200","data":[{"uid":"11207493","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/occitania_866","updatedAt":"2018-04-20 08:01:01","spacetimeinfo":"M\u00e9diath\u00e8que Dominique Baudis d'Auterive, Tuesday, April 3, at 15:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_occitania_866_495776.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_occitania_866_495776.jpg","title":{"fr":"Occitania"},"description":{"fr":"Une exposition bilingue fran\u00e7ais\/occitan dont l'ambition est de sensibiliser \u00e0 la culture occitane : langue, litt\u00e9rature, histoire..."},"freeText":{"fr":"Cette exposition bilingue (fran\u00e7ais\/occitan) cr\u00e9\u00e9e pour la M\u00e9diath\u00e8que d\u00e9partementale par l\u2019IEO (Institut des \u00c9tudes Occitanes) a pour vocation de sensibiliser tout un chacun \u00e0 la culture occitane. Elle peut se lire comme un trait d\u2019union entre le pass\u00e9 et le pr\u00e9sent, une mani\u00e8re de renouer avec une langue qui a fa\u00e7onn\u00e9 notre \u00ab pays \u00bb : l\u2019Occitanie. Parmi les th\u00e8mes abord\u00e9s: la langue d\u2019Oc bien s\u00fbr mais \u00e9galement la litt\u00e9rature et son histoire avec, entre autres, les auteurs Guillaume de Poitiers, Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral ou Pierre Goudouli. On y \u00e9voque aussi sa diversit\u00e9 sportive, culinaire\u2026 Et sa pr\u00e9sence dans les m\u00e9dias avec Radio Occitania ou le journal _La Setmana_. Autant de sujets qui permettent \u00e0 l\u2019Occitanie de s\u2019inscrire avec dynamisme dans notre quotidien.\n\nTout public"},"tags":{"fr":"Occitanie, Occitan"},"locations":[{"uid":"8153465","slug":"mediatheque-dominique-baudis","placename":"M\u00e9diath\u00e8que Dominique Baudis d'Auterive","latitude":"43.339710","longitude":"1.478702","address":"700, route d'Espagne 31190 Auterive","department":"Haute-Garonne","region":"Occitanie","city":"Auterive","postalCode":"31190","verified":false,"pricingInfo":{"fr":"Entr\u00e9e libre"},"dates":[{"date":"2018-04-03","timeStart":"15:00:00","timeEnd":"19:00:00"}]}],"agendaUid":"46932816","thirdParties":[]},{"uid":"60171915","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/plumes-cie_938","updatedAt":"2018-04-20 08:01:01","spacetimeinfo":"M\u00e9diath\u00e8que Dominique Baudis d'Auterive, Friday, March 16, at 14:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_plumes-cie_938_253405.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_plumes-cie_938_253405.jpg","title":{"fr":"Plumes &amp; Cie"},"description":{"fr":"D\u00e9couverte des oiseaux d'Europe et d'ailleurs dans une exposition interactive qui s'adresse \u00e0 tous"},"freeText":{"fr":"La M\u00e9diath\u00e8que d\u00e9partementale vous invite \u00e0 cette exposition l\u00e9g\u00e8re, spectaculaire et sonore qui transforme la biblioth\u00e8que en canop\u00e9e magique. Le promeneur y d\u00e9couvrira des oiseaux d\u2019Europe ou d\u2019ailleurs, ceux qui peuplent les \u00e9cosyst\u00e8mes, volent dans nos r\u00eaves, \u00e9voluent parmi les pages des livres, sur la palette des peintres, sur les port\u00e9es des musiciens\u2026 Gr\u00e2ce \u00e0 une sc\u00e9nographie ing\u00e9nieuse ces cr\u00e9atures ail\u00e9es investissent l\u2019espace qui les accueille. L\u2019exposition, tour \u00e0 tour scientifique et po\u00e9tique, se visite selon les envies de chacun et se pr\u00eate \u00e0 une multitude d\u2019exp\u00e9riences sous formes d\u2019ateliers interactifs. Afin de mieux appr\u00e9hender ce \u00ab peuple du ciel \u00bb, ils se d\u00e9clinent selon trois param\u00e8tres : l\u2019\u00e2ge de l\u2019explorateur, l\u2019approche du sujet (scientifique, po\u00e9tique, musical, visuel, litt\u00e9raire) et les supports (ateliers sur supports panneaux ou sur outils tablettes). A chacun de picorer selon ses envies !\n\nTout public"},"tags":{"fr":"oiseaux, nature, canop\u00e9e, for\u00eat"},"locations":[{"uid":"8153465","slug":"mediatheque-dominique-baudis","placename":"M\u00e9diath\u00e8que Dominique Baudis d'Auterive","latitude":"43.339710","longitude":"1.478702","address":"700, route d'Espagne 31190 Auterive","department":"Haute-Garonne","region":"Occitanie","city":"Auterive","postalCode":"31190","verified":false,"pricingInfo":{"fr":"Entr\u00e9e libre"},"dates":[{"date":"2018-03-16","timeStart":"14:00:00","timeEnd":"18:00:00"}]}],"agendaUid":"46932816","thirdParties":[]},{"uid":"93169905","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/work-hard-have-fun-make-history","updatedAt":"2018-04-20 07:57:02","spacetimeinfo":"Delta Studio, Saturday, April 14, at 14:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_work-hard-have-fun-make-history_64287.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_work-hard-have-fun-make-history_64287.jpg","title":{"fr":"WORK HARD. HAVE FUN. MAKE HISTORY"},"description":{"fr":"Exposition Collective"},"freeText":{"fr":"L\u2019exposition Work Hard. Have Fun. Make History. r\u00e9unit les artistes Adrian Melis, Angela Ferreira, Ariane Loze, Bertille Bak, Julien Pr\u00e9vieux, Laurent Lacotte, Martin Le Chevallier, Mika Rottenberg, None Futbol Club, Sven\u2019t Jolle, Thierry Verbeke.\n\nVernissage en pr\u00e9sence des artistes le 14 avril de 17h \u00e0 22h\n\n\"Work Hard. Have Fun. Make History\", peut-on lire sur les murs des entrep\u00f4ts d\u2019Amazon, l\u2019un des fameux g\u00e9ants GAFA (Google, Apple, Facebook, Amazon). Alors que ces entreprises du Web reconditionnent les formes salariales vers des logiques d\u2019ub\u00e9risation, qu\u2019elles participent \u00e0 une perte des savoir-faire se solvant dans l\u2019automatisation ou qu\u2019elles contribuent \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement d\u2019une \u00ab\u2009servitude volontaire\u2009\u00bb, les artistes r\u00e9unis dans cette exposition, formalisent un pied de nez \u00e0 ce capitalisme de plateformes. Marion Zilio"},"tags":{"fr":null},"locations":[{"uid":"29118094","slug":"delta-studio","placename":"Delta Studio","latitude":"50.688288","longitude":"3.188775","address":"158 rue Pierre de Roubaix","department":"Nord","region":"Hauts-de-France","city":"Roubaix","cityDistrict":"Est","postalCode":"59100","verified":false,"ticketLink":"http:\/\/www.studio2delta.com","pricingInfo":{"fr":"Entr\u00e9e libre"},"dates":[{"date":"2018-04-14","timeStart":"14:00:00","timeEnd":"19:00:00"}]}],"agendaUid":"64260763","thirdParties":[]},{"uid":"78685427","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/on-est-pas-des-minus-en-trottinette","updatedAt":"2018-04-20 07:56:34","spacetimeinfo":"La Bobine, Tuesday, April 17, at 09:30","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_on-est-pas-des-minus-en-trottinette_620422.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_on-est-pas-des-minus-en-trottinette_620422.jpg","title":{"fr":"On est pas des minus en trottinette !"},"description":{"fr":"Roubaix \u00e0 trottinette "},"freeText":{"fr":"Roubaix Tourisme vous propose une nouvelle exp\u00e9rience \u00e0 vivre le long du Fil de Brique en famille, ou tout simplement si on se sent une \u00e2me d\u2019enfant !\n\nIl vous suffit de passer \u00e0 La Bobine, le nouveau tiers-lieu de Roubaix Tourisme.  \nVous y trouverez des carnets d\u2019explorateurs adultes et enfants, con\u00e7us en collaboration avec les \u00e9ditions Minus, pour d\u00e9couvrir le centre ville de Roubaix en s\u2019amusant.\n\nEt vous pourrez aussi emprunter gracieusement des trottinettes enfants et adultes, gr\u00e2ce \u00e0 notre partenaire D\u00e9cathlon-Oxelo : parce que Roubaix \u00e0 trottinette, c\u2019est encore plus chouette !"},"tags":{"fr":""},"locations":[{"uid":"73780602","slug":"la-bobine642","placename":"La Bobine","latitude":"50.694088","longitude":"3.166325","address":"7 rue du Chemin de Fer Roubaix","department":"Nord","region":"Hauts-de-France","city":"Roubaix","cityDistrict":"Centre","postalCode":"59100","verified":false,"ticketLink":"0320653190","pricingInfo":{"fr":"Gratuit sur r\u00e9servation au 03.20.65.31.90"},"dates":[{"date":"2018-04-17","timeStart":"09:30:00","timeEnd":"18:00:00"}]}],"agendaUid":"64260763","thirdParties":[]},{"uid":"27215486","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/contes-sous-le-soleil","updatedAt":"2018-04-19 23:02:28","spacetimeinfo":"13 rue d'Amsterdam, 68000 Colmar, Saturday, April 21, at 15:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_contes-sous-le-soleil_60.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_contes-sous-le-soleil_60.jpg","title":{"fr":"CONTES SOUS LE SOLEIL"},"description":{"fr":"Marie-Flore BERGER\nanimera une s\u00e9ance de Kamishiba\u00ef pour les enfants\n\u00a0de 5 ans \u00e0 9 ans :"},"freeText":{"fr":null},"tags":{"fr":null},"locations":[{"uid":"40226191","slug":"13-rue-d-amsterdam-68000-colmar*364","placename":"13 rue d'Amsterdam, 68000 Colmar","latitude":"48.076258","longitude":"7.326157","address":"13 rue d'Amsterdam, 68000 Colmar","verified":false,"dates":[{"date":"2018-04-21","timeStart":"15:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"38638936","thirdParties":[]},{"uid":"39367371","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/exposition-terres-debout-d-anne-bulliot","updatedAt":"2018-04-19 23:02:26","spacetimeinfo":"12 Route d'Ingersheim, 68000 Colmar, France, Saturday, April 21, at 14:30","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_exposition-terres-debout-d-anne-bulliot_88.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_exposition-terres-debout-d-anne-bulliot_88.jpg","title":{"fr":"Exposition \"Terres debout\" d'Anne Bulliot"},"description":{"fr":"Anne Bulliot | Terres deboutC\u00e9ramique, installation, dessin"},"freeText":{"fr":null},"tags":{"fr":null},"locations":[{"uid":"28232942","slug":"12-route-d-ingersheim-68000-colmar-france*195","placename":"12 Route d'Ingersheim, 68000 Colmar, France","latitude":"48.083522","longitude":"7.351018","address":"12 Route d'Ingersheim, 68000 Colmar, France","verified":false,"dates":[{"date":"2018-04-21","timeStart":"14:30:00","timeEnd":"18:30:00"}]}],"agendaUid":"38638936","thirdParties":[]},{"uid":"8961043","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/atelier-d-criture","updatedAt":"2018-04-19 23:02:25","spacetimeinfo":"1 Rue de la Montagne Verte, 68000 Colmar, France, Saturday, April 21, at 14:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_atelier-d-criture_43.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_atelier-d-criture_43.jpg","title":{"fr":"ATELIER D'\u00c9CRITURE"},"description":{"fr":"\u00c9criture de chansons avec Paul d'Amour\npour tous \u00e0 partir de 14 ans\n- Entr\u00e9e libre sur r\u00e9servation -"},"freeText":{"fr":null},"tags":{"fr":null},"locations":[{"uid":"28819553","slug":"1-rue-de-la-montagne-verte-68000-colmar-france*232","placename":"1 Rue de la Montagne Verte, 68000 Colmar, France","latitude":"48.075434","longitude":"7.360211","address":"1 Rue de la Montagne Verte, 68000 Colmar, France","verified":false,"dates":[{"date":"2018-04-21","timeStart":"14:00:00","timeEnd":"17:00:00"}]}],"agendaUid":"38638936","thirdParties":[]},{"uid":"78311259","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/chasse-aux-oeufs*255","updatedAt":"2018-04-19 23:02:24","spacetimeinfo":"Rue Camille Schlumberger, 68000 Colmar, France, Saturday, April 21, at 10:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_chasse-aux-oeufs*255_71.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_chasse-aux-oeufs*255_71.jpg","title":{"fr":"Chasse aux Oeufs"},"description":{"fr":"A l\u2019occasion de sa campagne \u00ab\u00a0Printemps de la solidarit\u00e9 mondiale\u00a0\u00bb, le Secours populaire lance au mois d\u2019avril, ses traditionnelles \u00ab\u00a0chasses aux "},"freeText":{"fr":null},"tags":{"fr":null},"locations":[{"uid":"41714547","slug":"rue-camille-schlumberger-68000-colmar-france*125","placename":"Rue Camille Schlumberger, 68000 Colmar, France","latitude":"48.071368","longitude":"7.349797","address":"Rue Camille Schlumberger, 68000 Colmar, France","verified":false,"dates":[{"date":"2018-04-21","timeStart":"10:00:00","timeEnd":"17:00:00"}]}],"agendaUid":"38638936","thirdParties":[]},{"uid":"78995258","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/stages-de-danse-contemporaine-avec-sylvain-boruel","updatedAt":"2018-04-19 23:02:22","spacetimeinfo":"4 avenue Joffre, 68000 COLMAR, Saturday, April 21, at 10:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_stages-de-danse-contemporaine-avec-sylvain-boruel_66.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_stages-de-danse-contemporaine-avec-sylvain-boruel_66.jpg","title":{"fr":"Stages de danse contemporaine avec Sylvain Boruel"},"description":{"fr":"Le samedi 21 avril 2018, le CERAC vous proposera deux moments de danse contemporaine avec Sylvain Boruel, salle ch\u00e2teau 4 av. Joffre \u00e0 Colmar."},"freeText":{"fr":null},"tags":{"fr":null},"locations":[{"uid":"24068041","slug":"4-avenue-joffre-68000-colmar*558","placename":"4 avenue Joffre, 68000 COLMAR","latitude":"48.072492","longitude":"7.353851","address":"4 avenue Joffre, 68000 COLMAR","verified":false,"dates":[{"date":"2018-04-21","timeStart":"10:00:00","timeEnd":"13:15:00"}]}],"agendaUid":"38638936","thirdParties":[]},{"uid":"51120598","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/marche-consciente_131","updatedAt":"2018-04-19 19:33:36","spacetimeinfo":"Maison \u00e9cocitoyenne, Tuesday, April 24, at 09:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_marche-consciente_131_382498.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_marche-consciente_131_382498.jpg","title":{"fr":"Marche consciente"},"description":{"fr":"Marcher, prendre l\u2019air tout en s\u2019exer\u00e7ant \u00e0 la pleine conscience un pas apr\u00e8s l\u2019autre ! En silence \u00e0 l\u2019aller et en partageant notre exp\u00e9rience au retour \u2026  Restez le temps que vous voulez !"},"freeText":{"fr":"Nous vous proposons de marcher, prendre l\u2019air tout en s\u2019exer\u00e7ant \u00e0 la pleine conscience un pas apr\u00e8s l\u2019autre !\n\nEn silence \u00e0 l\u2019aller et en partageant notre exp\u00e9rience au retour \u2026 1 h de calme et de partage  \nRestez le temps que vous voulez !\n\nRdv \u00e0 la Maison \u00e9cocitoyenne \u00e0 9H le mardi et \u00e0 18h le jeudi\n\nET Samedi 10h30 au Parc Bordelais (entr\u00e9e angle avenue Ch. de Gaulle\/ rue du Bocage)\n\nPierre Lassere (un fid\u00e8le Social Clubber) vous attendra\n\nVous le reconnaitrez \u00e0 ses lunettes de couleur (parfois bleues, parfois rouges \u2026!)\n\nMerci de le pr\u00e9venir de votre venue par mail [lasserre.24.pierre@gmail.com](http:\/\/mailto:lasserre.24.pierre@gmail.com)\n\nRejoignez le groupe sur Facebook et communiquez avec les autres membres du club\n\n[www.facebook.com\/groups\/MarcheconscienteSocialClub](http:\/\/www.facebook.com\/groups\/MarcheconscienteSocialClub)"},"tags":{"fr":"M\u00e9ditation,    marche,   Bordeaux,  Sorties, Rencontres"},"locations":[{"uid":"12256225","slug":"maison-ecocitoyenne545","placename":"Maison \u00e9cocitoyenne","latitude":"44.838557","longitude":"-0.567339","address":"Quai Richelieu, 33000 Bordeaux","department":"Gironde","region":"Nouvelle-Aquitaine","city":"Bordeaux","postalCode":"33000","verified":false,"ticketLink":"lasserre.24.pierre@gmail.com","pricingInfo":{"fr":"Acc\u00e8s libre, adh\u00e9sion volontaire"},"dates":[{"date":"2018-04-24","timeStart":"09:00:00","timeEnd":"10:00:00"}]}],"agendaUid":"45193243","thirdParties":[]},{"uid":"39230437","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/soiree-grecque-a-cambuza-musique-traditionnelle-et-restauration","updatedAt":"2018-04-19 17:10:50","spacetimeinfo":"Cambuza, Saturday, April 21, at 19:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_soiree-grecque-a-cambuza-musique-traditionnelle-et-restauration_906769.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_soiree-grecque-a-cambuza-musique-traditionnelle-et-restauration_906769.jpg","title":{"fr":"Soir\u00e9e grecque a Cambuza musique traditionnelle et restauration"},"description":{"fr":"\u266b\u266b\u266b"},"freeText":{"fr":"Retrouvez Maria SIMOGLOU [Chant\/percussions] et Ourania LAMPROPOULOU [Santouri] pour un concert consacr\u00e9 au R\u00e9b\u00e9tiko d\u2019Am\u00e9rique, musique populaire urbaine qui se d\u00e9veloppe dans les grandes villes des \u00c9tats-Unis entre 1900 et 1940 par les immigrants grecs.\n\nCe concert s\u2019inscrit dans le cadre d\u2019une soir\u00e9e grecque organis\u00e9e par l\u2019\u00e9picerie CAMBUZA en partenariat avec Arts et Musiques en Provence et l\u2019IIMM."},"tags":{"fr":null},"locations":[{"uid":"67050154","slug":"cambuza","placename":"Cambuza","latitude":"43.297017","longitude":"5.635289","address":"13420 g\u00e9menos","department":"Bouches-du-Rhone","region":"Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur","city":"G\u00e9menos","postalCode":"13420","verified":false,"ticketLink":"09 86 57 74 99","pricingInfo":{"fr":"7\u20ac"},"dates":[{"date":"2018-04-21","timeStart":"19:00:00","timeEnd":"00:00:00"}]}],"agendaUid":"24882772","thirdParties":[]},{"uid":"36416516","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/les-petits-laborantins","updatedAt":"2018-04-19 15:58:38","spacetimeinfo":"La Condition Publique, Saturday, April 21, at 15:30","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_les-petits-laborantins_561814.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_les-petits-laborantins_561814.jpg","title":{"fr":"Les Petits Laborantins"},"description":{"fr":"D\u00e9couverte en famille des secrets de la Condition Publique"},"freeText":{"fr":"Valable les 21 avril, 28 avril et 16 mai\n\nEt si vous aussi vous deveniez un jour de grands laborantins ?\n\nA la Condition Publique, enfilez votre blouse blanche d\u2019apprenti et suivez le contr\u00f4leur principal dans une s\u00e9rie de jeux et d\u00e9fis imagin\u00e9s autour des propri\u00e9t\u00e9s et qualit\u00e9s de la laine !\n\nSavoir observer, toucher, exp\u00e9rimenter, r\u00e9fl\u00e9chir\u2026et chanter ;) : voil\u00e0 quelques unes des qualit\u00e9s qui pourront vous aider \u00e0 d\u00e9crocher votre badge de Laborantin confirm\u00e9 !\n\nUn go\u00fbter sera partag\u00e9 en fin de s\u00e9ance."},"tags":{"fr":null},"locations":[{"uid":"83335130","slug":"la-condition-publique410","placename":"La Condition Publique","latitude":"50.690688","longitude":"3.189555","address":"14 place Faidherbe","department":"Nord","region":"Hauts-de-France","city":"Roubaix","postalCode":"59100","verified":false,"ticketLink":"https:\/\/www.weezevent.com\/les-petits-laborantins","pricingInfo":{"fr":"Tarif : 6\u20ac\/ personne go\u00fbter inclus"},"dates":[{"date":"2018-04-21","timeStart":"15:30:00","timeEnd":"16:30:00"}]}],"agendaUid":"64260763","thirdParties":[]},{"uid":"52316264","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/univers-steampunk","updatedAt":"2018-04-19 15:51:46","spacetimeinfo":"M\u00e9diath\u00e8que La Grand-Plage, Saturday, April 21, at 15:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_univers-steampunk_901328.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_univers-steampunk_901328.jpg","title":{"fr":"Univers Steampunk"},"description":{"fr":"Journ\u00e9e festive pour explorer l'univers r\u00e9trofuturiste"},"freeText":{"fr":"La Grand-Plage vous invite \u00e0 une journ\u00e9e sp\u00e9ciale Steampunk. Plongez dans un monde r\u00e9trofuturiste fait de vapeur et d'acier, avec au programme :\n\n&gt; 15h : conf\u00e9rence \"Steampunk, vous avez dit steampunk ?\", anim\u00e9e par Arthur Morgan, co-fondateur de la communaut\u00e9 French Steampunk.\n\n&gt; 16h30 : apr\u00e8s-midi jeux et animations, en partenariat avec\u00a0Le dernier Bar avant la fin du monde\u00a0et la\u00a0F\u00e9d\u00e9ration francophone de duels de th\u00e9.\n\n&gt; 18h : Aperisteam, soir\u00e9e festive en partenariat avec le Coffebook."},"tags":{"fr":null},"locations":[{"uid":"40126495","slug":"mediatheque-la-grand-plage","placename":"M\u00e9diath\u00e8que La Grand-Plage","latitude":"50.690528","longitude":"3.175435","address":"2 rue Pierre Motte 59100 roubaix","department":"Nord","region":"Hauts-de-France","city":"Roubaix","postalCode":"59100","verified":false,"ticketLink":"http:\/\/www.mediathequederoubaix.fr, mediatheque@ville-roubaix.fr, 0320664500","pricingInfo":{"fr":"Entr\u00e9e libre"},"dates":[{"date":"2018-04-21","timeStart":"15:00:00","timeEnd":"19:00:00"}]}],"agendaUid":"9977986","thirdParties":[]},{"uid":"98343838","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/epreuve-elite-sabre-de-roubaix-2018","updatedAt":"2018-04-19 15:47:06","spacetimeinfo":"Stab V\u00e9lodrome, Saturday, April 21, at 14:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_epreuve-elite-sabre-de-roubaix-2018_492647.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_epreuve-elite-sabre-de-roubaix-2018_492647.jpg","title":{"fr":"Epreuve Elite Sabre de Roubaix 2018"},"description":{"fr":"Organis\u00e9e par le Cercle d'Escrime de Roubaix"},"freeText":{"fr":"Le week-end du 21 et 22 avril, se donnent rendez-vous au STAB V\u00e9lodrome de Roubaix, non\n\npas les cyclistes mais les meilleurs sabreuses et sabreurs nationaux et internationaux pour\n\nune comp\u00e9tition devenue maintenant incontournable.\n\n\u00c9preuve du calendrier national depuis 10 ans, l\u2019\u00c9preuve \u00c9lite Sabre est la derni\u00e8re \u00e9preuve\n\ns\u00e9lective pour les championnats de France Senior Sabre.\u00a0  \n\n**Samedi 21 avril 2018 (Par \u00e9quipes)\u00a0**\n\n14h : Poules Hommes N1\/N2\n\n14h30 Poules Dames N1\/N2\n\n17h : Phases Finales Hommes et Dames N1\/N2\n\n**Dimanche 22 avril 2018 (Individuelle)**\n\n9h : Poules Hommes\n\n10h : Poules Dames\n\n15h : Phases Finales Hommes et Dames"},"tags":{"fr":null},"locations":[{"uid":"52950217","slug":"stab-velodrome180","placename":"Stab V\u00e9lodrome","latitude":"50.678668","longitude":"3.204605","address":"Rue Alexandre Fleming","department":"Nord","region":"Hauts-de-France","city":"Roubaix","postalCode":"59100","verified":false,"ticketLink":"http:\/\/www.roubaixescrime.com","pricingInfo":{"fr":"Entr\u00e9e libre"},"dates":[{"date":"2018-04-21","timeStart":"14:00:00","timeEnd":"18:00:00"}]}],"agendaUid":"64260763","thirdParties":[]},{"uid":"14521229","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/visite-temoignage-avec-un-ancien-tisserand","updatedAt":"2018-04-19 15:46:07","spacetimeinfo":"La Manufacture Mus\u00e9e de la m\u00e9moire et de la cr\u00e9ation textile, Saturday, April 21, at 14:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_visite-temoignage-avec-un-ancien-tisserand_591893.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_visite-temoignage-avec-un-ancien-tisserand_591893.jpg","title":{"fr":"Visite t\u00e9moignage avec un ancien tisserand"},"description":{"fr":"Une visite exceptionnelle \u00e0 la Manufacture"},"freeText":{"fr":"Nous vous proposons de parcourir le mus\u00e9e en compagnie de Pierre, ancien tisserand passionn\u00e9, dont le t\u00e9moignage et les anecdotes vous permettront d\u2019approcher intimement le v\u00e9cu et l\u2019histoire des travailleurs textiles dans les usines."},"tags":{"fr":null},"locations":[{"uid":"63880623","slug":"la-manufacture-musee-de-la-memoire-et-de-la-creation-textile140_11286","placename":"La Manufacture Mus\u00e9e de la m\u00e9moire et de la cr\u00e9ation textile","latitude":"50.682828","longitude":"3.196085","address":"29 avenue Julien Lagache","department":"Nord","region":"Hauts-de-France","city":"Roubaix","postalCode":"59100","verified":false,"ticketLink":"https:\/\/www.weezevent.com\/visite-temoignage-avec-un-ancien-tisserand","pricingInfo":{"fr":"6\u20ac\/4\u20ac"},"dates":[{"date":"2018-04-21","timeStart":"14:00:00","timeEnd":"15:00:00"}]}],"agendaUid":"64260763","thirdParties":[]},{"uid":"35840774","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/a-bicyclette_254","updatedAt":"2018-04-19 15:44:54","spacetimeinfo":"Grand' Place, Saturday, April 21, at 10:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_a-bicyclette_254_953916.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_a-bicyclette_254_953916.jpg","title":{"fr":"A bicyclette"},"description":{"fr":"Une journ\u00e9e de f\u00eate destin\u00e9e aux enfants, 100%v\u00e9lo avec saut, initiations, parcours de bosses..."},"freeText":{"fr":"Animations de chez MCF Lille (Btwin village)\u00a0:\n\n**Air Bag** (\u00e0 partir de 7 ans)\u00a0: d\u00e9couvrir les sensations du saut sans risques\u00a0; on s\u2019\u00e9lance sur son v\u00e9lo, on prend le tremplin pour s\u2019envoler et on atterrit sur un \u00e9norme coussin gonflable.\n\n**Baby bike** (pour les enfants ne sachant pas faire de v\u00e9lo sans les roulettes \u2013 d\u00e8s 2 ans)\u00a0: stand ferm\u00e9 avec un parcours motricit\u00e9 en draisienne, v\u00e9lo \u00e0 roulettes, trottinette ou tricycle.\n\n**Kids bike** (pour tous les enfants sachant faire du v\u00e9lo sans roulettes)\u00a0: stand ferm\u00e9 avec des modules vari\u00e9s (bosses, petits tremplins, bascules\u2026 Le but \u00e9tant d\u2019apprendre les bases du VTT et du BMX.\n\n**Kids glisse** (pour les enfants sachant faire du v\u00e9lo sans roulettes)\u00a0: \u00e9quivalant du Kids bike mais sur skateboard et trottinette freestyle, le but \u00e9tant d\u2019apprendre les bases de ces deux supports. Le stand est ferm\u00e9 et comporte des obstacles et des modules (tremplins, courbes\u2026)."},"tags":{"fr":null},"locations":[{"uid":"40038244","slug":"grand-place202","placename":"Grand' Place","latitude":"50.691537","longitude":"3.174180","address":"Grand' Place, Roubaix","department":"Nord","region":"Hauts-de-France","city":"Roubaix","postalCode":"59100","verified":false,"ticketLink":"0320664815","pricingInfo":{"fr":"Gratuit"},"dates":[{"date":"2018-04-21","timeStart":"10:00:00","timeEnd":"18:00:00"}]}],"agendaUid":"9977986","thirdParties":[]},{"uid":"75218399","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/armelle-blary","updatedAt":"2018-04-19 15:14:15","spacetimeinfo":"La Manufacture, Saturday, April 14, at 14:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_armelle-blary_595361.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_armelle-blary_595361.jpg","title":{"fr":"Armelle Blary, Partir"},"description":{"fr":"A l\u2019occasion de son exposition monographique \u00e0 la Manufacture, Armelle Blary d\u00e9voile un ensemble in\u00e9dit de sculptures"},"freeText":{"fr":"L\u2019exposition monographique d\u2019Armelle Blary, plasticienne, r\u00e9unit \u00e0 la Manufacture de Roubaix une trentaine de pi\u00e8ces (principalement sculptures et installations), cr\u00e9\u00e9es entre 2000 et 2018.\n\nLe titre donn\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9v\u00e9nement, PARTIR, permet \u00e0 l\u2019artiste de red\u00e9ployer ces deux d\u00e9cennies de cr\u00e9ation de fa\u00e7on in\u00e9dite.\n\nElle invite le visiteur \u00e0 d\u00e9couvrir son univers selon les trois sens contenus dans le verbe : - - - Partir comme r\u00eaver, inventer (avec des pi\u00e8ces inspir\u00e9es par le principe de m\u00e9tamorphose)\n\n*   Partir comme voyager, mourir (avec des \u0153uvres en lien avec le transport physique et po\u00e9tique)\n\n*   Partir comme partager (avec des sculptures sp\u00e9cialement con\u00e7ues pour une conversation avec les o euvres de Camille Claudel). Cette partie b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019un pr\u00eat exceptionnel de deux oeuvres de Camille Claudel conserv\u00e9es au Mus\u00e9e la Piscine."},"tags":{"fr":null},"locations":[{"uid":"77966053","slug":"la-manufacture292","placename":"La Manufacture","latitude":"50.682828","longitude":"3.196085","address":"29 avenue Julien Lagache","department":"Nord","region":"Hauts-de-France","city":"Roubaix","postalCode":"59100","verified":false,"ticketLink":"0320209892","pricingInfo":{"fr":"Entr\u00e9e libre"},"dates":[{"date":"2018-04-14","timeStart":"14:00:00","timeEnd":"18:00:00"}]}],"agendaUid":"64260763","thirdParties":[]},{"uid":"24281542","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/habitarum-in-situ","updatedAt":"2018-04-19 15:13:39","spacetimeinfo":"La Condition Publique, Saturday, April 7, at 14:30","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_habitarum-in-situ_253492.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_habitarum-in-situ_253492.jpg","title":{"fr":"Habitarium in situ"},"description":{"fr":"Visitez l\u2019expo et La Condition Publique"},"freeText":{"fr":"En 1h30 avec notre guide, ce format de visite combine d\u00e9cryptage de l\u2019exposition Habitarium et \u00e9clairage du lieu qui l\u2019abrite, la Condition Publique : son histoire et sa r\u00e9habilitation en fabrique culturelle."},"tags":{"fr":null},"locations":[{"uid":"40104246","slug":"la-condition-publique289_11286","placename":"La Condition Publique","latitude":"50.690688","longitude":"3.189555","address":"14 place Faidherbe Roubaix","department":"Nord","region":"Hauts-de-France","city":"Roubaix","cityDistrict":"Est","postalCode":"59100","verified":false,"ticketLink":"https:\/\/www.weezevent.com\/habitarium-in-situ","pricingInfo":{"fr":"10\u20ac"},"dates":[{"date":"2018-04-07","timeStart":"14:30:00","timeEnd":"16:00:00"}]}],"agendaUid":"64260763","thirdParties":[]},{"uid":"74195035","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/exposition-sauterelle-morgane-wirtz","updatedAt":"2018-04-19 15:13:12","spacetimeinfo":"Le camion, Friday, April 20, at 19:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_exposition-sauterelle-morgane-wirtz_107579.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_exposition-sauterelle-morgane-wirtz_107579.jpg","title":{"fr":"Exposition: Sauterelle \u2013 Morgane Wirtz"},"description":{"fr":"Exposition d'un Carnet de voyage autour de diff\u00e9rente exp\u00e9ditions r\u00e9alis\u00e9es par Morgan Wirtz."},"freeText":{"fr":"Vernissage le Vendredi\u00a0 20 Avril \u00e0 19h\n\n\u00b7 DATES \/ HORAIRES \u00b7\n\nVernissage le 20 Avril \u00e0 19h\n\nExposition visible du 20 Avril au 21 mai 2017\n\nMardi au vendredi de 10h\/12h-14h\/17\n\nVendredi 18 mai et Samedi 19 mai: Nuit Des Arts Ouverture 18h-22h et le samedi \u00e0 23h\n\nL\u2019expo:\n\nSauterelle c\u2019est une exposition de couleurs. Elle vous emm\u00e8ne dans les steppes du Kazakhstan, dans les tentes des Woodab\u00e9s, dans les march\u00e9s au poissons de Saint-Louis, dans les ruelles de Brooklin et dans les corons carolos. Par la photo, je cherche \u00e0 repr\u00e9senter la beaut\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tat brut ; celle qu\u2019on ne voit pas si l\u2019on n\u2019a pas bien regard\u00e9. Alors, ouvrez les yeux. Vagabondez\n\nLa Bio\n\nJournaliste passionn\u00e9e par l\u2019actualit\u00e9 en Afrique subsaharienne, Morgane Wirtz parcourt les rues de Bruxelles, de Niamey, d\u2019Accra ou de Beyrouth. Dans les transports, elle griffonne, le plus souvent \u00e0 l\u2019attention de ses amis. C\u2019est pour r\u00e9pondre aux questions telles que : \u00ab O\u00f9 peut-on voir ce que tu fais ? \u00bb, qu\u2019elle a d\u00e9cid\u00e9 de montrer ses photographies, dessins, articles, recherches et vid\u00e9os."},"tags":{"fr":"exposition,   vernissage,   voyage,   photographie,   lecamionroubaix,   lecamion,  alma, culture"},"locations":[{"uid":"33290090","slug":"le-camion912","placename":"Le camion","latitude":"50.697848","longitude":"3.171265","address":"7 rue Archim\u00e8de, Roubaix","department":"Nord","region":"Hauts-de-France","city":"Roubaix","postalCode":"59100","verified":false,"ticketLink":"http:\/\/www.assolecamion.fr\/exposition-sauterelle-morgane-wirtz\/","pricingInfo":{"fr":"entr\u00e9e libre"},"dates":[{"date":"2018-04-20","timeStart":"19:00:00","timeEnd":"22:00:00"}]}],"agendaUid":"9977986","thirdParties":[]},{"uid":"24220292","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/tremplin-musical_46","updatedAt":"2018-04-19 15:12:48","spacetimeinfo":"Place du Travail, Tuesday, April 3, at 07:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_tremplin-musical_46_697356.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_tremplin-musical_46_697356.jpg","title":{"fr":"Tremplin musical "},"description":{"fr":"Inscrivez-vous au tremplin musical avant le 25 avril. "},"freeText":{"fr":"Envie de jouer sur sc\u00e8ne\u00a0?\u00a0D\u2019enregistrer en studio\u00a0?\n\nLa Ville de Roubaix organise un tremplin musical le mardi 1er mai, pendant la F\u00eate du 1er mai, sur la place du Travail.\n\nLe vainqueur du tremplin remportera 2 jours d\u2019enregistrement dans un studio professionnel.\n\nEnvoyez-nous vos compos par mail, avant le 25 avril, \u00e0 [craoult@ville-roubaix.fr](mailto:craoult@ville-roubaix.fr)\u00a0(lien Youtube, Soundcloud\u2026 ou WeTransfer )"},"tags":{"fr":null},"locations":[{"uid":"93644079","slug":"place-du-travail","placename":"Place du Travail","latitude":"50.677268","longitude":"3.177635","address":"Place du Travail, Roubaix","department":"Nord","region":"Hauts-de-France","city":"Roubaix","cityDistrict":"Sud","postalCode":"59100","verified":false,"ticketLink":"craoult@ville-roubaix.fr","pricingInfo":{"fr":"Gratuit "},"dates":[{"date":"2018-04-03","timeStart":"07:00:00","timeEnd":"18:00:00"}]}],"agendaUid":"9977986","thirdParties":[]},{"uid":"71261460","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/le-musee-de-la-musique","updatedAt":"2018-04-19 14:59:54","spacetimeinfo":"Cit\u00e9 de la musique - Philharmonie de Paris, Monday, November 14, 2016 at 10:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_le-musee-de-la-musique_905154.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_le-musee-de-la-musique_905154.jpg","title":{"de":"Das Museum der Musik"},"description":{"de":"Mehr als 1000 Instrumente(Werkzeuge) und Kunstwerke"},"freeText":{"de":"Das Museum der Musik schl\u00e4gt den Kleinen und den Gro\u00dfen vor, mehr als 1 000 Instrumente(Werkzeuge) und Kunstwerke zu \u00f6ffnen(entdecken). Diese einzige(einzigartige) Sammlung in der Welt enth\u00e4lt nationale Sch\u00e4tze und mythische Instrumente(Werkzeuge) wie das Klavier von Chopin. Ein Musicen, anwesende(vorliegende) jeder Tag im Museum, gibt Leben dieser Strecke. Er spielt, spricht \u00fcber sein Instrument(Werkzeug) und \u00fcber sein Register, antwortet auf alle auf die Herstellungs- oder Spieltechnik relativen Fragen. An den bestimmten Sonntagen Nachmittag erm\u00f6glichen Konzerte - Spazierg\u00e4nge dem Publikum, in den R\u00e4umen des Museums umherzugehen, die von Musikern, Erz\u00e4hlern, T\u00e4nzern und Vortragenden belebt sind."},"tags":{"de":"chopin"},"locations":[{"uid":"5020141","slug":"musee-de-la-musique-philharmonie-de-paris_5033_5570_7136","placename":"Cit\u00e9 de la musique - Philharmonie de Paris","latitude":"48.889623","longitude":"2.393646","address":"221, avenue Jean-Jaur\u00e8s - 75019 Paris, \u00cele-de-France","department":"Paris","region":"\u00cele-de-France","city":"Paris","cityDistrict":"Paris 19e Arrondissement","postalCode":"75019","verified":false,"ticketLink":"http:\/\/www.philharmoniedeparis.fr","dates":[{"date":"2016-11-14","timeStart":"10:00:00","timeEnd":"18:00:00"}]}],"agendaUid":"49405812","thirdParties":[]},{"uid":"18837148","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/viens-t-initier-a-la-programmation-avec-le-coding-club-bordelais-le-samedi-21-avril-2018","updatedAt":"2018-04-19 14:58:42","spacetimeinfo":"Epitech Bordeaux, Saturday, April 21, at 14:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_viens-t-initier-a-la-programmation-avec-le-coding-club-bordelais-le-samedi-21-avril-2018_261956.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_viens-t-initier-a-la-programmation-avec-le-coding-club-bordelais-le-samedi-21-avril-2018_261956.jpg","title":{"fr":"Viens t'initier \u00e0 la programmation avec le Coding Club Bordelais le Samedi 21 Avril 2018 "},"description":{"fr":"Le Coding Club est un atelier qui permet d'initier les lyc\u00e9ens \u00e0 la programmation et au d\u00e9veloppement. C'est gratuit et aucune comp\u00e9tence en programmation n'est n\u00e9cessaire"},"freeText":{"fr":null},"tags":{"fr":"epitech,  bordeaux, programamtion"},"locations":[{"uid":"61409463","slug":"epitech-bordeaux496","placename":"Epitech Bordeaux","latitude":"44.853587","longitude":"-0.574939","address":"85 rue du jardin public","department":"Gironde","region":"Nouvelle-Aquitaine","city":"Bordeaux","postalCode":"33000","verified":false,"dates":[{"date":"2018-04-21","timeStart":"14:00:00","timeEnd":"17:00:00"}]}],"agendaUid":"44779243","thirdParties":[]},{"uid":"16734988","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/accordez-vosviolons","updatedAt":"2018-04-19 13:50:20","spacetimeinfo":"Th\u00e9\u00e2tre d'Orl\u00e9ans, Saturday, April 21, at 20:30","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_accordez-vosviolons_794440.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_accordez-vosviolons_794440.jpg","title":{"fr":"\" Accordez vos violons ! \""},"description":{"fr":"Concerts donn\u00e9s par l'orchestre symphonique d'Orl\u00e9ans"},"freeText":{"fr":"SAMEDI 21 AVRIL 2018 a\u0300 20h30 \u2013 DIMANCHE 22 AVRIL 2018 a\u0300 16h00\n\nSALLE TOUCHARD \u2013 THE\u0301A\u0302TRE D\u2019ORLE\u0301ANS\n\nORCHESTRE SYMPHONIQUE D\u2019ORLE\u0301ANS\n\nChef d\u2019orchestre et soliste: Philippe AI\u0308CHE\n\nPour cette prochaine session, Philippe AI\u0308CHE, assurera la direction musicale mais il sera \u00e9galement soliste. Son exp\u00e9rience de violon solo, notamment a\u0300 l\u2019Orchestre de Paris, l\u2019a amen\u00e9 tre\u0300s to\u0302t a\u0300 s\u2019int\u00e9resser a\u0300 la direction d\u2019orchestre. Il a dirige de nombreux ensembles qui lui ont permis d\u2019aborder un r\u00e9pertoire tre\u0300s diversifie allant de la petite formation jusqu\u2019a\u0300 l\u2019orchestre symphonique. En 2001, l\u2019Orchestre de Paris lui a donne opportunit\u00e9 de diriger la 9e\u0300 Symphonique de Beethoven."},"tags":{"fr":null},"locations":[{"uid":"89344329","slug":"atelier-du-cdno-theatre-dorleans","placename":"Th\u00e9\u00e2tre d'Orl\u00e9ans","latitude":"47.904578","longitude":"1.914431","address":"Boulevard Aristide Briand 45000 Orl\u00e9ans","department":"Loiret","region":"Centre-Val de Loire","city":"Orl\u00e9ans","postalCode":"45000","verified":false,"ticketLink":"02 38 62 75 30","pricingInfo":{"fr":"Tarifs : de 28\/25\/24\/22\/13 \u20ac \u2022  Re\u0301servations : The\u0301a\u0302tre d\u2019Orle\u0301ans, du mardi au samedi de 13h a\u0300 19h \u2022 te\u0301l, a\u0300 partir de 14h : 02 38 62 75 30"},"dates":[{"date":"2018-04-21","timeStart":"20:30:00","timeEnd":"22:30:00"}]}],"agendaUid":"35710944","thirdParties":[]},{"uid":"45296058","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/orchestre-symphonique-d-orleans-accordez-vos-violons","updatedAt":"2018-04-19 13:50:19","spacetimeinfo":"Th\u00e9\u00e2tre d'Orl\u00e9ans, Saturday, April 21, at 20:30","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_orchestre-symphonique-d-orleans-accordez-vos-violons_877750.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_orchestre-symphonique-d-orleans-accordez-vos-violons_877750.jpg","title":{"fr":"Orchestre Symphonique d'Orl\u00e9ans - \"ACCORDEZ VOS VIOLONS !\""},"description":{"fr":"Concert de l'Orchestre Symphonique d'Orl\u00e9ans - Soliste et Direction : Philippe A\u00cfCHE"},"freeText":{"fr":"Samedi 21 avril 2018 \u2013 20h30\n\nDimanche 22 avril 2018 \u2013 16h00\n\nSalle Touchard \u2013 Th\u00e9\u00e2tre d\u2019Orl\u00e9ans\n\nSoliste et Direction\u00a0: Philippe A\u00cfCHE\n\n## **\u00ab\u00a0ACCORDEZ VOS VIOLONS\u00a0! \u00bb**\n\n### Edward GRIEG\n\nHolberg Suite op.40\n\nEn de\u0301cembre 1884, la ville de Bergen ce\u0301le\u0300bre le bicentenaire de la naissance de Ludvig Holberg, philosophe, e\u0301crivain et humoriste danois. C\u2019est pour cette occasion que Grieg compose cette pie\u0300ce, Holberg Suite op.40 . Une \u0153uvre de\u0301licate et sensible, e\u0301cho charmant d\u2019un passe\u0301 resonge\u0301.\n\n### Wolfgang Amadeus MOZART\n\nConcerto pour violon et orchestre, No.5, K.219, en la majeur (Turkish)\n\nDate\u0301 du 20 de\u0301cembre 1775, ce concerto pour violon et orchestre, n\u00b0.5 en la majeur est sans conteste le plus ce\u0301le\u0300bre et le plus acheve\u0301 de cette se\u0301rie. Plus encore que dans les pre\u0301ce\u0301dents, les possibilite\u0301s de l\u2019instrument soliste sont exploite\u0301es au maximum. Mozart, en outre, soigne bien davantage l\u2019orchestration, e\u0301labore ses the\u0300mes. On peut suivre l\u2019e\u0301volution de son esthe\u0301tique selon les influences diverses dont le compositeur avait e\u0301te\u0301 impre\u0301gne\u0301 a\u0300 Munich.\n\n### Piotr Illitch TCHAIKOVSKY\n\nS\u00e9r\u00e9nade op.48 en do majeur TH 48\n\nCette se\u0301re\u0301nade a e\u0301te\u0301 cre\u0301e\u0301e lors d\u2019un concert prive\u0301 au Conservatoire de Moscou, le 21 novembre 1880\\. Apre\u0300s avoir he\u0301site\u0301 entre une symphonie et un quintette pour cordes, Tchai\u0308kovsky opte finalement pour l\u2019orchestre a\u0300 cordes. Par l\u2019esprit, c\u2019est l\u2019\u0153uvre d\u2019un classique du XIXe sie\u0300cle fe\u0301ru de musique baroque et galante, mais qui n\u2019oublie pas pour autant ses origines.\n\n**Philippe A\u00cfCHE** assurera la direction de ce concert et sera e\u0301galement soliste pour interpre\u0301ter le Concerto pour violon et orchestre, n\u00b0.5, en la majeur de Mozart. Son expe\u0301rience de violon solo l\u2019a amene\u0301 tre\u0300s to\u0302t a\u0300 s\u2019inte\u0301resser a\u0300 la direction d\u2019orchestre. Il a dirige\u0301 de nombreux ensembles qui lui ont permis d\u2019aborder un re\u0301pertoire tre\u0300s diversifie\u0301 allant de la petite formation jusqu\u2019a\u0300 l\u2019orchestre symphonique.\n\nTarifs : CAT\u00c9GORIE 1 : 28\/24\/13\u20ac \/ - CAT\u00c9GORIE 2 : 25\/22\/13\u20ac\n\nR\u00e9servations et ventes uniquement aupr\u00e8s du Th\u00e9\u00e2tre d\u2019Orl\u00e9ans, du mardi au samedi de 13h \u00e0 19h. T\u00e9l : 02 38 62 75 30 (\u00e0 partir de 14h).\n\nplus d'informations sur les concerts :\n\nhttp:\/\/www.orchestre-orleans.com\/concert\/accordez-vos-violons\/"},"tags":{"fr":"musique, concert, musique classique, Th\u00e9\u00e2tre d'Orl\u00e9ans, Philippe A\u00cfCHE, violon, orchestre, symphonique, Orl\u00e9ans, Grieg, Mozart, Concerto"},"locations":[{"uid":"89344329","slug":"atelier-du-cdno-theatre-dorleans","placename":"Th\u00e9\u00e2tre d'Orl\u00e9ans","latitude":"47.904578","longitude":"1.914431","address":"Boulevard Aristide Briand 45000 Orl\u00e9ans","department":"Loiret","region":"Centre-Val de Loire","city":"Orl\u00e9ans","postalCode":"45000","verified":false,"ticketLink":"http:\/\/www.orchestre-orleans.com\/concert\/accordez-vos-violons\/, 02 38 62 75 30","pricingInfo":{"fr":"R\u00e9servations et ventes uniquement aupr\u00e8s du Th\u00e9\u00e2tre d\u2019Orl\u00e9ans, du mardi au samedi de 13h \u00e0 19h. T\u00e9l : 02 38 62 75 30 (\u00e0 partir de 14h)."},"dates":[{"date":"2018-04-21","timeStart":"20:30:00","timeEnd":"22:30:00"}]}],"agendaUid":"35710944","thirdParties":[]},{"uid":"77605418","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/les-samedis-du-jazz-delaunay-trio-pop","updatedAt":"2018-04-19 13:50:18","spacetimeinfo":"Th\u00e9\u00e2tre d'Orl\u00e9ans, Saturday, April 21, at 15:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_les-samedis-du-jazz-delaunay-trio-pop_266012.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_les-samedis-du-jazz-delaunay-trio-pop_266012.jpg","title":{"fr":"Les Samedis du Jazz \/\/ Delaunay Trio Pop"},"description":{"fr":"Toujours complices, soixante-dix concerts plus tard, la Sc\u00e8ne nationale d'Orl\u00e9ans et \u00d4 Jazz proposent une nouvelle saison de concerts gratuits d\u00e9di\u00e9s aux musiciens jazz du Centre-Val de Loire."},"freeText":{"fr":"Ce trio c\u00e9l\u00e8bre la rencontre entre deux univers musicaux, la pop-rock et le jazz. Quand le chant envo\u00fbtant de Jim Morrison se pose sur les harmonies anguleuses de Thelonious Monk\u2026\n\nLe trio d\u2019Antoine Delaunay emm\u00e8ne son public vers un pays imaginaire o\u00f9 les m\u00e9lodies du rock et de la pop sont distill\u00e9es dans des atmosph\u00e8res propres \u00e0 l\u2019expression du jazz\u00a0; et o\u00f9, \u00e0 l\u2019inverse, les standards de jazz prennent quelques belles couleurs au contact des rythmes et harmonisations pop. Au programme : de la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, de l\u2019humour, et une th\u00e9matique populaire qui rassemble tous les publics. Pas d\u2019erreur, il s\u2019agit bien de jazz\u2026 euh de pop, non de Musique !"},"tags":{"fr":"Th\u00e9\u00e2tre d'Orl\u00e9ans, Musique, Jazz, O Jazz, Les Samedis du Jazz"},"locations":[{"uid":"89344329","slug":"atelier-du-cdno-theatre-dorleans","placename":"Th\u00e9\u00e2tre d'Orl\u00e9ans","latitude":"47.904578","longitude":"1.914431","address":"Boulevard Aristide Briand 45000 Orl\u00e9ans","department":"Loiret","region":"Centre-Val de Loire","city":"Orl\u00e9ans","postalCode":"45000","verified":false,"ticketLink":"http:\/\/www.scenenationaledorleans.fr\/spectacles\/delaunay-trio-pop-59.html?article=1649","pricingInfo":{"fr":"Entr\u00e9e gratuite"},"dates":[{"date":"2018-04-21","timeStart":"15:00:00","timeEnd":"16:00:00"}]}],"agendaUid":"35710944","thirdParties":[]},{"uid":"52717014","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/la-fontaine-de-vie","updatedAt":"2018-04-19 13:40:30","spacetimeinfo":"\u00e9glise Saint Laurent, Saturday, April 21, at 20:30","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_la-fontaine-de-vie_277270.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_la-fontaine-de-vie_277270.jpg","title":{"fr":"LA FONTAINE DE VIE"},"description":{"fr":"Concert de musique sacr\u00e9e d\u00e9di\u00e9e au chant f\u00e9minin "},"freeText":{"fr":"La compagnie La Voce dell\u2019Alma invite les artistes lyriques Amira Selim,Lucia Di Carlo, Fran\u00e7ois Harismendy, des \u00e9l\u00e8ves de l\u2019acad\u00e9mie Lucia Di Carlo ainsi que le ch\u0153ur de Ga\u00efa (groupe de femmes chantantes) pour un concert d\u00e9di\u00e9 au chant f\u00e9minin sacr\u00e9 classique et pluri ethnique : LA FONTAINE DE VIE.Ils seront accompagn\u00e9s de Brigitte Clair au piano et de Christophe Petit aux percussions.\n\nR\u00e9servation au \u202d06 62 12 38 84\u202c ou sur la page FB La Voce dell\u2019Alma.\n\n8 euros -12 ans\/ \u00e9tudiants\/ demandeurs d\u2019emploi\n\n12 euros en pr\u00e9-vente chez Bauer Musique Orl\u00e9ans\n\n15 euros sur place"},"tags":{"fr":"Artistes lyriques musique sacr\u00e9e ch\u0153ur f\u00e9minin voix piano percussions"},"locations":[{"uid":"41859726","slug":"eglise-saint-laurent677","placename":"\u00e9glise Saint Laurent","latitude":"47.898578","longitude":"1.890983","address":"14 place Saint Laurent, Orl\u00e9ans","department":"Loiret","region":"Centre-Val de Loire","city":"Orl\u00e9ans","postalCode":"45000","verified":false,"pricingInfo":{"fr":"8 euros -12 ans\/ \u00e9tudiants\/ demandeurs d\u2019emploi  12 euros en pr\u00e9-vente chez Bauer Musique Orl\u00e9ans  15 euros sur place"},"dates":[{"date":"2018-04-21","timeStart":"20:30:00","timeEnd":"22:00:00"}]}],"agendaUid":"35710944","thirdParties":[]},{"uid":"6529015","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/jeux-de-momes","updatedAt":"2018-04-19 10:35:57","spacetimeinfo":"M\u00e9diath\u00e8que municipale Fran\u00e7oise Giroud, Tuesday, April 3, at 15:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_jeux-de-momes_32729.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_jeux-de-momes_32729.jpg","title":{"fr":"Jeux de m\u00f4mes"},"description":{"fr":"Tout en  faisant jouer les jeunes enfants, cette exposition stimulera l'intellect, le sens de l'observation, le langage, et bien d'autres choses encore !"},"freeText":{"fr":"Cette exposition interactive et ludique cr\u00e9\u00e9e autour de l\u2019univers graphique gai et color\u00e9 de Dawid, permet de stimuler et de d\u00e9velopper les capacit\u00e9s d\u2019observation, d\u2019association et de langage de l\u2019enfant. _Jeux de m\u00f4mes_ se base sur les univers de deux albums jeunesse : Passe-Passe et Dessus-Dessous. (Sc\u00e9nario : Delphine Cuveele ; dessin : Dawid).\n\nPasse-Passe : Prenez une fillette taquine, une grand-m\u00e8re guillerette et un dr\u00f4le de papillon. Lancez-les dans une aventure \u00e9chevel\u00e9e, vous obtiendrez un cocktail tendre et \u00e9mouvant qui apprivoise l\u2019absence. Un tour de Passe-Passe o\u00f9 tout ce qui disparait n\u2019est jamais vraiment perdu.\n\nDessus-Dessous : Voila une histoire rocambolesque et pleine d\u2019humour, la bataille entre un p\u00e8re qui tente de se d\u00e9barrasser d\u2019une taupe qui ravage son jardin et les enfants qui mettent tout en \u0153uvre pour sauver l\u2019animal. Les auteurs mettent en sc\u00e8ne \u00e0 la fois la vie des humains, Dessus, et la vie animale souterraine, Dessous.\n\nTout public"},"tags":{"fr":null},"locations":[{"uid":"75424884","slug":"mediatheque-municipale-francoise-giroud","placename":"M\u00e9diath\u00e8que municipale Fran\u00e7oise Giroud","latitude":"43.452547","longitude":"1.398982","address":"8, rue des \u00c9coles, 31860 Labarthe-sur-L\u00e8ze","department":"Haute-Garonne","region":"Occitanie","city":"Labarthe-sur-L\u00e8ze","postalCode":"31860","verified":false,"pricingInfo":{"fr":"Entr\u00e9e libre"},"dates":[{"date":"2018-04-03","timeStart":"15:00:00","timeEnd":"18:00:00"}]}],"agendaUid":"46932816","thirdParties":[]},{"uid":"2519679","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/video-mapping-festival-1","updatedAt":"2018-04-19 09:45:37","spacetimeinfo":"Basilique Notre-Dame de Brebi\u00e8re, Saturday, April 21, at 21:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_video-mapping-festival-1_644261.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_video-mapping-festival-1_644261.jpg","title":{"fr":"Video Mapping Festival #1"},"description":{"fr":"Cr\u00e9ation sur la Basilique d'Albert"},"freeText":{"fr":"En 2018, les Rencontres Audiovisuelles lancent la premi\u00e8re \u00e9dition du Video Mapping Festival en R\u00e9gion Hauts-de-France !\n\nAfin de se consacrer pleinement \u00e0 cette discipline en plein d\u00e9veloppement, le Festival a pour ambition de pr\u00e9senter le mapping vid\u00e9o sous toutes ses formes (mapping monumental, sur objet, jeu vid\u00e9o, immersif, interactif\u2026), et propose des contenus destin\u00e9s au grand public, ainsi qu\u2019aux professionnels et \u00e9tudiants en \u00e9coles sup\u00e9rieures d\u2019animation et de jeu vid\u00e9o internationaux.\n\nApre\u0300s le succe\u0300s de la soir\u00e9e d\u2019ouverture a\u0300 Lille (qui a accueilli environ 80 000 personnes), le Festival poursuit sa route en r\u00e9gion ! De\u0300s le mois d\u2019avril, 10 villes accueilleront le Festival pour des mapping video in\u00e9dits qui mettront en lumie\u0300re les sp\u00e9cificit\u00e9s de chaque territoire en valorisant leur patrimoine.\n\n**Cr\u00e9ation sur la Basilique d'Albert**\n\nDu samedi 21 au samedi 28 avril de 21h \u00e0 22h, vous pourrez d\u00e9couvrir une cr\u00e9ation sur la Basilique d\u2019Albert pour la comm\u00e9moration du centenaire de la Premi\u00e8re Guerre mondiale et de sa fameuse proph\u00e9tie populaire \u00ab Quand la Vierge d\u2019Albert tombera, la Guerre finira. \u00bb\n\nSc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 l\u2019issue du mapping le 28 avril.\n\nPlus d'informations : [http:\/\/www.videomappingfestival.com](http:\/\/www.videomappingfestival.com)"},"tags":{"fr":"Culture,    Num\u00e9rique,  Patrimoine, Tourisme"},"locations":[{"uid":"67177474","slug":"basilique-notre-dame-de-brebiere","placename":"Basilique Notre-Dame de Brebi\u00e8re","latitude":"50.003395","longitude":"2.647941","address":"Place d'Armes, 80300 ALBERT","department":"Somme","region":"Hauts-de-France","city":"Albert","postalCode":"80300","verified":false,"pricingInfo":{"fr":"Gratuit"},"dates":[{"date":"2018-04-21","timeStart":"21:00:00","timeEnd":"22:00:00"}]}],"agendaUid":"73107836","thirdParties":[]},{"uid":"71684500","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/atelier-scientifique_76","updatedAt":"2018-04-19 08:02:06","spacetimeinfo":"Foyer Gambetta, Saturday, April 21, at 10:30","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_atelier-scientifique_76_457333.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_atelier-scientifique_76_457333.jpg","title":{"fr":"Atelier scientifique"},"description":{"fr":"Apprendre, observer, exp\u00e9rimenter, s'essayer \u00e0 la science et \u00e0 la chimie tout en s'amusant: c'est le rendez-vous familial \u00e0 partager!"},"freeText":{"fr":"Ouvert \u00e0 tous, l'atelier scientifique invite petits et grands \u00e0 devenir chimiste en testant diverses exp\u00e9riences chimiques pour apprendre tout en s'amusant! Au menu, la fabrication de la pluie, d'une tornade, de nuages et plein d'autres exp\u00e9riences secr\u00e8tes autour d'un th\u00e9\/caf\u00e9\/chocolat !"},"tags":{"fr":null},"locations":[{"uid":"58437749","slug":"foyer-gambetta","placename":"Foyer Gambetta","latitude":"44.843137","longitude":"-0.538588","address":"Rue henri Dunant 33150 Cenon","department":"Gironde","region":"Nouvelle-Aquitaine","city":"Cenon","postalCode":"33150","verified":false,"ticketLink":"0615947013","pricingInfo":{"fr":"gratuit sur inscription "},"dates":[{"date":"2018-04-21","timeStart":"10:30:00","timeEnd":"12:00:00"}]}],"agendaUid":"38598267","thirdParties":[]},{"uid":"19397013","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/bal-folk-avec-kal-idoscope-aymerick-tron","updatedAt":"2018-04-18 20:29:31","spacetimeinfo":"La Commune, Lyon (69), Saturday, April 21, at 21:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_bal-folk-avec-kal-idoscope-aymerick-tron_61.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_bal-folk-avec-kal-idoscope-aymerick-tron_61.jpg","title":{"fr":"Bal folk avec Kal\u00e9idoscope Aymerick Tron"},"description":{"fr":"avec Kal\u00e9idoscope"},"freeText":{"fr":"21h - 00h\n\nBal folk\n\navec\n\n**KALEIDOSCOPE** (AYMERICK TRON ALVAREZ)\n\nPrix libre au chapeau. Organis\u00e9 par La Commune\n\nLA COMMUNE: nouveau lieu ! adresse: 3 rue Pr\u00e9-Gaudry, 69007 Lyon http:\/\/www.lacommune.co\/ Bar et nombreux restaurants sur place. Un lieu d\u2019\u00e9mergence artistique, une sc\u00e8ne de prospective. Un lieu de cuisines \u00e0 la fois simples et inventives. Un r\u00e9v\u00e9lateur et propulseur de concepts culinaires. Tout est fait pour croiser les publics et les disciplines.\n\n AYMERICK TRON-ALVAREZ alias KALEIDOSCOPE viendra proposer son bal solo: http:\/\/kaleidoscopemusik.e-monsite.com\/ https:\/\/www.facebook.com\/KaleidoscopeMusik\/ video: https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Fwva4WgsAjs\n\n&lt;https:\/\/www.facebook.com\/events\/360683671112313\/&gt;\n\n![](https:\/\/scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/30656195_10155235357810741_7609359872894697472_n.jpg?_nc_cat=0&amp;oh=2de4831f661406c1f057e6c78f4045f7&amp;oe=5B552E39)\n\n_source : \u00e9v\u00e9nement [Bal folk avec Kal\u00e9idoscope Aymerick Tron](https:\/\/agendatrad.org\/e\/21978) publi\u00e9 sur [AgendaTrad](https:\/\/agendatrad.org\/)_"},"tags":{"fr":"baltrad, balfolk, festnoz, festdeiz, concert, 69"},"locations":[{"uid":"92558712","slug":"la-commune-lyon-69*33","placename":"La Commune, Lyon (69)","latitude":"45.742258","longitude":"4.833818","address":"3, Rue Pr\u00e9-Gaudry\nLa Commune, 69007 Lyon, France","verified":false,"pricingInfo":{"fr":"prix libre (8\u20ac conseill\u00e9)"},"dates":[{"date":"2018-04-21","timeStart":"21:00:00","timeEnd":"01:00:00"}]}],"agendaUid":"82566953","thirdParties":[]},{"uid":"89565832","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/tester-openagenda","updatedAt":"2018-04-18 20:00:10","spacetimeinfo":"lieu test, Saturday, April 21, at 07:30","image":null,"imageThumb":null,"title":{"fr":"tester openagenda"},"description":{"fr":"Se faire une id\u00e9e de l'outil"},"freeText":{"fr":null},"tags":{"fr":"test"},"locations":[{"uid":"64719308","slug":"lieu-test689","placename":"lieu test","latitude":"48.832448","longitude":"2.254374","address":"65 rue du Point du Jour, Boulogne Billancourt, France","department":"Hauts-de-Seine","region":"\u00cele-de-France","city":"Boulogne-Billancourt","postalCode":"92100","verified":false,"dates":[{"date":"2018-04-21","timeStart":"07:30:00","timeEnd":"08:30:00"}]}],"agendaUid":"88649940","thirdParties":[]},{"uid":"21280764","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/old-school-story-la-reale-bar-club","updatedAt":"2018-04-18 17:06:04","spacetimeinfo":"La R\u00e9ale, Saturday, April 21, at 22:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_old-school-story-la-reale-bar-club_133837.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_old-school-story-la-reale-bar-club_133837.jpg","title":{"fr":"Old School Story : La R\u00e9ale Bar Club"},"description":{"fr":"\u266bCLUBBING\u266b"},"freeText":{"fr":"Le samedi 21 AVRIL on se retrouve entre potes, entre diff\u00e9rentes g\u00e9n\u00e9rations, et s'organisera autour de tous ce beau m\u00e9lange un \"back to the old school\".\n\nDes classiques hip-hop aux classiques soul, voila un programme terriblement efficace pour une soir\u00e9e pr\u00e9par\u00e9e avec soin."},"tags":{"fr":null},"locations":[{"uid":"27226757","slug":"la-reale","placename":"La R\u00e9ale","latitude":"43.293471","longitude":"5.371499","address":"44 Place aux Huiles - 13001 MARSEILLE","department":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","region":"Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur","city":"Marseille","postalCode":"13001","verified":false,"pricingInfo":{"fr":"Entr\u00e9e libre"},"dates":[{"date":"2018-04-21","timeStart":"22:00:00","timeEnd":"03:00:00"}]}],"agendaUid":"24882772","thirdParties":[]},{"uid":"92893613","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/la-baronne_887","updatedAt":"2018-04-18 17:01:40","spacetimeinfo":"La R\u00e9ale, Saturday, April 21, at 18:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_la-baronne_887_705909.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_la-baronne_887_705909.jpg","title":{"fr":"La Baronne"},"description":{"fr":"\u266bDJ SET\u266b"},"freeText":{"fr":"- Espace Bistrot\n\nun DJ-set sensuel par LA BARONNE vous attend, un final choisi non par hasard pour cette fin de semaine, dans l'espace bistro en famille, entre potes !"},"tags":{"fr":null},"locations":[{"uid":"27226757","slug":"la-reale","placename":"La R\u00e9ale","latitude":"43.293471","longitude":"5.371499","address":"44 Place aux Huiles - 13001 MARSEILLE","department":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","region":"Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur","city":"Marseille","postalCode":"13001","verified":false,"pricingInfo":{"fr":"Entr\u00e9e libre"},"dates":[{"date":"2018-04-21","timeStart":"18:00:00","timeEnd":"02:00:00"}]}],"agendaUid":"24882772","thirdParties":[]},{"uid":"27134799","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/bavardages-conversations-en-francais_163005","updatedAt":"2018-04-18 14:42:28","spacetimeinfo":"M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis, Thursday, March 1, at 10:30","image":null,"imageThumb":null,"title":{"fr":"Bavardages, conversations en fran\u00e7ais"},"description":{"fr":"Bavardages, c'est un moment pour parler fran\u00e7ais sur diff\u00e9rents sujets ou autour d'un jeu de soci\u00e9t\u00e9."},"freeText":{"fr":null},"tags":{"fr":"Atelier, Tout public, Langues et litt\u00e9rature"},"locations":[{"uid":"14970916","slug":"m-diath-que-jos-cabanis_14156","placename":"M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis","latitude":"43.610536","longitude":"1.455850","address":"1 All\u00e9e Jacques Chaban-Delmas, 31500 Toulouse, France","verified":false,"dates":[{"date":"2018-03-01","timeStart":"10:30:00","timeEnd":"00:00:00"}]}],"agendaUid":"79255363","thirdParties":[]},{"uid":"88561927","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/djana-stray_555793","updatedAt":"2018-04-18 14:42:24","spacetimeinfo":"M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis, Saturday, April 21, at 17:00","image":null,"imageThumb":null,"title":{"fr":"Djana Stray"},"description":{"fr":"Quatre musiciens \u00e0 la complicit\u00e9 palpable tissent ensemble un univers musical singulier pour partager un moment d'authenticit\u00e9 avec le public"},"freeText":{"fr":null},"tags":{"fr":"Spectacle, Tout public, Musique"},"locations":[{"uid":"14970916","slug":"m-diath-que-jos-cabanis_14156","placename":"M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis","latitude":"43.610536","longitude":"1.455850","address":"1 All\u00e9e Jacques Chaban-Delmas, 31500 Toulouse, France","verified":false,"dates":[{"date":"2018-04-21","timeStart":"17:00:00","timeEnd":"00:00:00"}]}],"agendaUid":"79255363","thirdParties":[]},{"uid":"7009780","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/editer-pour-ecrire_412264","updatedAt":"2018-04-18 14:42:09","spacetimeinfo":"M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis, Thursday, April 12, at 00:00","image":null,"imageThumb":null,"title":{"fr":"\u00c9diter pour \u00e9crire"},"description":{"fr":"Colloque organis\u00e9 dans le cadre de \u00ab LabBooks - \u00e9critures \u00e9ditoriales \u00bb, programme de recherche de l'isdaT beaux-arts."},"freeText":{"fr":null},"tags":{"fr":"Projection, Tout public, Arts"},"locations":[{"uid":"14970916","slug":"m-diath-que-jos-cabanis_14156","placename":"M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis","latitude":"43.610536","longitude":"1.455850","address":"1 All\u00e9e Jacques Chaban-Delmas, 31500 Toulouse, France","verified":false,"dates":[{"date":"2018-04-12","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"00:00:00"}]}],"agendaUid":"79255363","thirdParties":[]},{"uid":"3538884","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/piece-montee_799694","updatedAt":"2018-04-18 14:42:06","spacetimeinfo":"M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis, Friday, April 6, at 00:00","image":null,"imageThumb":null,"title":{"fr":"Pi\u00e8ce mont\u00e9e"},"description":{"fr":"Le projet Pi\u00e8ce mont\u00e9e associe une trentaine d'\u00e9tudiants en ann\u00e9e 3 option art \u00e0 l'institut sup\u00e9rieur des arts de Toulouse (isdaT), d\u00e9partement beaux-arts, la M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis et le Mus\u00e9e des "},"freeText":{"fr":null},"tags":{"fr":"Exposition, Tout public, Arts"},"locations":[{"uid":"14970916","slug":"m-diath-que-jos-cabanis_14156","placename":"M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis","latitude":"43.610536","longitude":"1.455850","address":"1 All\u00e9e Jacques Chaban-Delmas, 31500 Toulouse, France","verified":false,"dates":[{"date":"2018-04-06","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"00:00:00"}]}],"agendaUid":"79255363","thirdParties":[]},{"uid":"53577433","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/club-des-lecteurs-de-la-mediatheque-jose-cabanis_478387","updatedAt":"2018-04-18 14:42:01","spacetimeinfo":"M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis, Saturday, March 24, at 10:15","image":null,"imageThumb":null,"title":{"fr":"Club des lecteurs de la M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis"},"description":{"fr":"Vous vouliez un club de lecteurs \u00e0 Cabanis ? Le voici ! Venez parler de vos lectures de romans, polars, BD, pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre ou po\u00e8mes favoris."},"freeText":{"fr":null},"tags":{"fr":"Club de lecture, Adulte, Langues et litt\u00e9rature"},"locations":[{"uid":"14970916","slug":"m-diath-que-jos-cabanis_14156","placename":"M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis","latitude":"43.610536","longitude":"1.455850","address":"1 All\u00e9e Jacques Chaban-Delmas, 31500 Toulouse, France","verified":false,"dates":[{"date":"2018-03-24","timeStart":"10:15:00","timeEnd":"11:45:00"}]}],"agendaUid":"79255363","thirdParties":[]},{"uid":"6222621","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/nouvelle-vague-dinstruments-de-musique-en-pret_794971","updatedAt":"2018-04-18 14:41:51","spacetimeinfo":"M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis, Monday, January 1, at 00:00","image":null,"imageThumb":null,"title":{"fr":"Nouvelle vague d'instruments de musique en pr\u00eat"},"description":{"fr":"Des instruments de musique en plus Vingt-sept instruments de musique sont d\u00e9sormais disponibles \u00e0 la M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis."},"freeText":{"fr":null},"tags":{"fr":""},"locations":[{"uid":"14970916","slug":"m-diath-que-jos-cabanis_14156","placename":"M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis","latitude":"43.610536","longitude":"1.455850","address":"1 All\u00e9e Jacques Chaban-Delmas, 31500 Toulouse, France","verified":false,"dates":[{"date":"2018-01-01","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"00:00:00"}]}],"agendaUid":"79255363","thirdParties":[]},{"uid":"27572877","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/nouveau-la-console-nintendo-switch-c_309298","updatedAt":"2018-04-18 14:41:43","spacetimeinfo":"M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis, Thursday, January 11, at 00:00","image":null,"imageThumb":null,"title":{"fr":"NOUVEAU ! La console Nintendo Switch \u00a9"},"description":{"fr":"NOUVEAU ! La console Nintendo Switch \u00a9 fait son arriv\u00e9e \u00e0 la M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis !"},"freeText":{"fr":null},"tags":{"fr":""},"locations":[{"uid":"14970916","slug":"m-diath-que-jos-cabanis_14156","placename":"M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis","latitude":"43.610536","longitude":"1.455850","address":"1 All\u00e9e Jacques Chaban-Delmas, 31500 Toulouse, France","verified":false,"dates":[{"date":"2018-01-11","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"00:00:00"}]}],"agendaUid":"79255363","thirdParties":[]},{"uid":"20965808","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/initiation-au-jeu-de-dames_53967","updatedAt":"2018-04-18 14:41:39","spacetimeinfo":"M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis, Monday, January 1, at 15:00","image":null,"imageThumb":null,"title":{"fr":"Initiation au jeu de dames"},"description":{"fr":"Venez d\u00e9couvrir le jeu de dames avec des membres du club damier toulousain."},"freeText":{"fr":null},"tags":{"fr":"Atelier, Tout public, Intermezzo"},"locations":[{"uid":"14970916","slug":"m-diath-que-jos-cabanis_14156","placename":"M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis","latitude":"43.610536","longitude":"1.455850","address":"1 All\u00e9e Jacques Chaban-Delmas, 31500 Toulouse, France","verified":false,"dates":[{"date":"2018-01-01","timeStart":"15:00:00","timeEnd":"00:00:00"}]}],"agendaUid":"79255363","thirdParties":[]},{"uid":"42974125","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/les-ptits-rituels-du-dimanche-mediatheque-jose-cabanis_767669","updatedAt":"2018-04-18 14:41:31","spacetimeinfo":"M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis, Thursday, February 1, at 00:00","image":null,"imageThumb":null,"title":{"fr":"Les p'tits rituels du dimanche - M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis"},"description":{"fr":"Tous les dimanches \u00e0 16h15"},"freeText":{"fr":null},"tags":{"fr":"Conte, Jeune, Jeunesse"},"locations":[{"uid":"14970916","slug":"m-diath-que-jos-cabanis_14156","placename":"M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis","latitude":"43.610536","longitude":"1.455850","address":"1 All\u00e9e Jacques Chaban-Delmas, 31500 Toulouse, France","verified":false,"dates":[{"date":"2018-02-01","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"00:00:00"}]}],"agendaUid":"79255363","thirdParties":[]},{"uid":"31618906","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/les-rendez-vous-numeriques_71797","updatedAt":"2018-04-18 14:41:27","spacetimeinfo":"M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis, Tuesday, September 5, 2017 at 00:00","image":null,"imageThumb":null,"title":{"fr":"Les rendez-vous num\u00e9riques"},"description":{"fr":"Un rendez-vous personnalis\u00e9 pour vous  conseiller et vous accompagner vers la solution..."},"freeText":{"fr":null},"tags":{"fr":"@telier num\u00e9rique, Tout public, Cultures num\u00e9riques"},"locations":[{"uid":"14970916","slug":"m-diath-que-jos-cabanis_14156","placename":"M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis","latitude":"43.610536","longitude":"1.455850","address":"1 All\u00e9e Jacques Chaban-Delmas, 31500 Toulouse, France","verified":false,"dates":[{"date":"2017-09-05","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"00:00:00"}]}],"agendaUid":"79255363","thirdParties":[]},{"uid":"63640087","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/voyage-au-bas-moyen-age_377201","updatedAt":"2018-04-18 14:36:44","spacetimeinfo":"Couvent des Jacobins, Tuesday, March 13, at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/a3d8a2079361493d86e57dd788119678.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtba3d8a2079361493d86e57dd788119678.base.image.jpg","title":{"fr":"Voyage au Bas Moyen \u00c2ge"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"Dans le cadre de la [Saison Photo 2018](http:\/\/www.toulouse.fr\/web\/cultures\/-\/saison-photo?redirect=http%3A%2F%2Fwww.toulouse.fr%2Frecherche%3Fp_p_id%3D3%26p_p_lifecycle%3D0%26p_p_state%3Dmaximized%26p_p_mode%3Dview%26_3_keywords%3Dsaison%2Bphoto%2B18%26_3_groupId%3D0%26_3_struts_action%3D%252Fsearch%252Fsearch&amp;inheritRedirect=true#\/?_k=5lpmvi)  \n\nD\u00e9couvrez le quotidien des hommes, femmes et enfants des XIVe et XVe si\u00e8cles, gr\u00e2ce \u00e0 ces reconstitutions photographiques r\u00e9alistes de sc\u00e8nes de vie m\u00e9di\u00e9vales et d'une galerie de portraits. En 15 photographies, l'exposition propose une approche originale, o\u00f9 se m\u00e9lange art contemporain et histoire.\u00a0\n\n[\\+ d'infos](http:\/\/www.jacobins.toulouse.fr\/voyage-au-bas-moyen-age)"},"tags":{"fr":""},"locations":[{"uid":"94602156","slug":"couvent-des-jacobins*307","placename":"Couvent des Jacobins","latitude":"43.603399","longitude":"1.440840","address":"Rue Lakanal, 31000 Toulouse, France","verified":false,"pricingInfo":{"fr":"Tarif (entr\u00e9e au clo\u00eetre incluse) : 4 \u20ac \/ 2 \u20ac"},"dates":[{"date":"2018-03-13","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"70305909","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/archipels","updatedAt":"2018-04-18 14:36:38","spacetimeinfo":"Espace Saint-Cyprien \u2013 Le Chapeau Rouge , Thursday, April 5, at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/0c77d9817b5947d599bfa9bbd84fe245.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtb0c77d9817b5947d599bfa9bbd84fe245.base.image.jpg","title":{"fr":"Archipels"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"### Archipels \/ Damien Daufresne  \n\nDans le cadre de la [Saison Photo 2018](http:\/\/www.toulouse.fr\/web\/cultures\/-\/saison-photo?redirect=http%3A%2F%2Fwww.toulouse.fr%2Frecherche%3Fp_p_id%3D3%26p_p_lifecycle%3D0%26p_p_state%3Dmaximized%26p_p_mode%3Dview%26_3_keywords%3Dsaison%2Bphoto%2B18%26_3_groupId%3D0%26_3_struts_action%3D%252Fsearch%252Fsearch&amp;inheritRedirect=true#\/?_k=5lpmvi)  \n\nPour la premi\u00e8re fois, **Damien Daufresne** pr\u00e9sente dans un m\u00eame espace ses oeuvres plastiques et photographiques. Rencontre de deux mondes, un univers\u2026  \n\u00ab _La photographie est faite par des voyeurs ou des voyants. Damien Daufresne est de ceux-l\u00e0. \\[\u2026\\] Il a trouv\u00e9 dans la photographie une langue autant qu\u2019une \u00e9criture qui n\u2019appartiennent qu\u2019\u00e0 lui. Ses images sont des \u00e9blouissements et si ce n\u2019\u00e9tait des photographies, je penserais que cela n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 et qu\u2019il l\u2019a r\u00eav\u00e9, peut-\u00eatre._ \u00bb Caroline Benichou, Galerie VU\u2019\n\n**Visite comment\u00e9e le 26 mai \u00e0 9h30**"},"tags":{"fr":""},"locations":[{"uid":"46299304","slug":"espace-saint-cyprien-le-chapeau-rouge*151","placename":"Espace Saint-Cyprien \u2013 Le Chapeau Rouge ","latitude":"43.598381","longitude":"1.430785","address":"56 All\u00e9es Charles de Fitte, 31300 Toulouse, France","verified":false,"pricingInfo":{"fr":"Entr\u00e9e libre"},"dates":[{"date":"2018-04-05","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"42008267","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/andre-merian","updatedAt":"2018-04-18 14:36:17","spacetimeinfo":"Ch\u00e2teau d'eau, Thursday, April 5, at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/695cc8d3aae54c21a2aed68eac3d3094.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtb695cc8d3aae54c21a2aed68eac3d3094.base.image.jpg","title":{"fr":"Andr\u00e9 M\u00e9rian"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"### Andr\u00e9 M\u00e9rian \/ Never Mind\n\nDans le cadre de la [Saison Photo](http:\/\/www.toulouse.fr\/web\/cultures\/-\/saison-photo?redirect=http%3A%2F%2Fwww.toulouse.fr%2Frecherche%3Fp_p_id%3D3%26p_p_lifecycle%3D0%26p_p_state%3Dmaximized%26p_p_mode%3Dview%26_3_keywords%3Dsaison%2Bphoto%26_3_groupId%3D0%26_3_struts_action%3D%252Fsearch%252Fsearch&amp;inheritRedirect=true#\/?_k=rxy2ia)  \n\nLe Ch\u00e2teau d\u2018Eau pr\u00e9sente ce printemps, **\u00abNever Mind\u00bb,** la derni\u00e8re s\u00e9rie d\u2019Andr\u00e9 M\u00e9rian r\u00e9alis\u00e9e fin 2016. Il s\u2019\u00e9loigne de ses travaux de \u00abpaysages documentaires\u00bb et se concentre sur des fragments de paysages et d\u2019objets du quotidien pris en plans rapproch\u00e9s.  \nAndr\u00e9 M\u00e9rian cherche \u00e0 frapper le regard et \u00e0 provoquer un impact visuel du r\u00e9el \u00e0 travers ces sc\u00e8nes du quotiden et ces paysages anonymes. Ces quarante-cinq clich\u00e9s s\u2019inscrivent dans le prolongement d\u2019une r\u00e9flexion de l\u2019artiste sur la solitude humaine face \u00e0 la nature.\n\n[\\+ d'infos](http:\/\/www.galeriechateaudeau.org\/wp\/blog\/2018\/04\/03\/andre-merian-never-mind\/)"},"tags":{"fr":""},"locations":[{"uid":"25488447","slug":"ch-teau-d-eau*783","placename":"Ch\u00e2teau d'eau","latitude":"43.598749","longitude":"1.436591","address":"1 Place Laganne, 31300 Toulouse, France","verified":false,"dates":[{"date":"2018-04-05","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"12482375","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/une-prison-a-toulouse","updatedAt":"2018-04-18 14:35:49","spacetimeinfo":"Parvis de la prison Saint-Michel, Saturday, April 7, at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/47854140e9a54d74b2b04916049062d3.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtb47854140e9a54d74b2b04916049062d3.base.image.jpg","title":{"fr":"Une prison \u00e0 Toulouse"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"### Une prison \u00e0 Toulouse, portraits et entretiens\n\nR\u00e9sistants toulousains, **Yves et Marie-Ang\u00e8le Bettini** ont tous les deux \u00e9t\u00e9 \u00e9crou\u00e9s \u00e0 la prison Saint-Michel de Toulouse. Yves Bettini a pu s\u2019\u00e9chapper et combattre dans le maquis. Marie-Ang\u00e8le a \u00e9t\u00e9 intern\u00e9e au camp du R\u00e9c\u00e9b\u00e9dou en Haute-Garonne, puis au camp de Rieucros en Loz\u00e8re. Elle a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e apr\u00e8s quatre ann\u00e9es de d\u00e9tention. Elle a longtemps t\u00e9moign\u00e9 dans les \u00e9tablissements scolaires de son exp\u00e9rience et de sa d\u00e9tention, avant de s\u2019\u00e9teindre en novembre dernier.  \n\nCette exposition, tir\u00e9e du livre \u00e9ponyme est pr\u00e9sent\u00e9e sur le parvis de l'ancienne prison Saint-Michel. Juge, avocat, ex d\u00e9tenu, r\u00e9sistant, surveillant, psychiatre, aum\u00f4nier\u2026 chacun d\u2019eux a connu la prison de l\u2019int\u00e9rieur comme visiteur, professionnel ou d\u00e9tenu. Leurs portraits et les entretiens ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s par Pierre Lasry dans la prison, dans les couloirs et les cellules. Des images originales des lieux compl\u00e8tent cette exposition. Cette installation de plusieurs cubes pr\u00e9sente au passant les portraits et images r\u00e9alis\u00e9s, sous-titr\u00e9s par une citation. L\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des t\u00e9moignages pourra \u00eatre \u00e9cout\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 un \u201cflashcode\u201d."},"tags":{"fr":""},"locations":[{"uid":"86601434","slug":"parvis-de-la-prison-saint-michel","placename":"Parvis de la prison Saint-Michel","latitude":"43.585461","longitude":"1.448856","address":"18 Grande Rue Saint-Michel, 31400 Toulouse, France","verified":false,"pricingInfo":{"fr":"Acc\u00e8s libre"},"dates":[{"date":"2018-04-07","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"86383534","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/paquebots_170037","updatedAt":"2018-04-18 14:35:36","spacetimeinfo":"Mus\u00e9e de l'affiche de Toulouse (MATOU), Friday, April 6, at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/99b87a06e36647eeaf6fd0aaf2f26923.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtb99b87a06e36647eeaf6fd0aaf2f26923.base.image.jpg","title":{"fr":"Paquebots"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"Le Normandie, le Mauritania, l'Ile de France, le Kaiser Wilhem II, le Queen Mary, le France\u2026 autant de noms qui ont marqu\u00e9 l'histoire des travers\u00e9es maritimes. Ces monstres des mers ont \u00e9t\u00e9 l'orgueil des nations dont ils portaient pavillon durant pr\u00e8s d'un si\u00e8cle. L'exposition Paquebots t\u00e9moigne, \u00e0 travers une s\u00e9rie d'affiches exceptionnelles, de cette \u00e9poque o\u00f9 exploits technologiques et raffinement esth\u00e9tique ont fait les grandes heures du transport maritime.  \n  \nPendant pr\u00e8s d'un si\u00e8cle, le bateau est le seul moyen de relier un continent \u00e0 un autre tant pour les passagers que pour les marchandises.  \n  \nUne course technologique entre les diff\u00e9rents pays diminue le temps des travers\u00e9es et favorise le d\u00e9veloppement du transport des personnes, enjeu \u00e9conomique devenu incontournable pour les compagnies.  \n  \nLa concurrence fait rage et pour faire conna\u00eetre leurs lignes, les compagnies de transports font appel \u00e0 des affichistes de renom : Albert Brenet, Cassandre, Paul Colin, Max Ponty, Jacquelin, etc.  \nDes affiches incomparables mettent en valeur ces vaisseaux gigantesques qui sont parmi les plus grandes machines de transport que les hommes aient construites. Georges Taboureau, dit Sandy-Hook, consacra sa vie \u00e0 la repr\u00e9sentation des bateaux et, \u00e0 l'occasion de cette exposition, le Matou a choisi de mettre en lumi\u00e8re certaines de ses plus belles cr\u00e9ations.  \n  \nPaquebots est une invitation \u00e0 la travers\u00e9e : travers\u00e9e des mers et des oc\u00e9ans, travers\u00e9e des styles et des \u00e9poques, travers\u00e9e d'une histoire \u00e0 la fois artistique, humaine et industrielle.\n\n![](..\/..\/documents\/10718111\/10877026\/Affiche+Paquebot\/7d0654fa-a122-43f5-974c-2b47db7fc9fe?t=1522418098389)"},"tags":{"fr":""},"locations":[{"uid":"69915569","slug":"mus-e-de-l-affiche-de-toulouse-matou*515","placename":"Mus\u00e9e de l'affiche de Toulouse (MATOU)","latitude":"43.598605","longitude":"1.430545","address":"58 All\u00e9es Charles de Fitte, 31300 Toulouse, France","verified":false,"dates":[{"date":"2018-04-06","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"526685","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/apprendre-de-la-nature-umdenken_695073","updatedAt":"2018-04-18 14:35:30","spacetimeinfo":"Quai des Savoirs, Thursday, April 12, at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/ecdcf9b607504b228629b3d6124e8fcd.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbecdcf9b607504b228629b3d6124e8fcd.base.image.jpg","title":{"fr":"Apprendre de la nature - Umdenken"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"Pour avoir une influence positive sur l\u2019avenir de notre plan\u00e8te, il est temps de penser autrement. Cette exposition met en avant les quatre \u00e9l\u00e9ments qui constituent la vie sur terre : l\u2019air, l\u2019eau, le feu et la terre. \u00c0 travers les si\u00e8cles et jusqu\u2019\u00e0 nos jours, l\u2019homme s\u2019est servi de ces quatre \u00e9l\u00e9ments de fa\u00e7ons diff\u00e9rentes, sans toujours prendre en compte les cons\u00e9quences environnementales.  \nEn regardant le pass\u00e9, le pr\u00e9sent et le futur, l\u2019exposition explore les innovations technologiques qui se servent de la nature comme source d\u2019inspiration pour trouver des solutions durables et efficaces : la bionique.  \nL\u2019exposition confronte les visiteurs au changement climatique et \u00e0 l\u2019\u00e9puisement des ressources, afin de les sensibiliser aux questions environnementales. \u00c0 travers des manipulations et des dispositifs interactifs, modelez le futur de notre plan\u00e8te et identifiez les contributions que chacun peut apporter, partout dans le monde !\n\nDe 10h \u00e0 18h  \nExposition pr\u00e9sent\u00e9e en langue allemande avec traduction\n\n_Une exposition du Goethe-Institut, en partenariat avec la Semaine de l\u2019Europe 2018_"},"tags":{"fr":""},"locations":[{"uid":"35036171","slug":"quai-des-savoirs*315","placename":"Quai des Savoirs","latitude":"43.594589","longitude":"1.449947","address":"39 All\u00e9e Jules Guesde, 31000 Toulouse, France","verified":false,"pricingInfo":{"fr":"Acc\u00e8s libre et gratuit"},"dates":[{"date":"2018-04-12","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"90508450","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/les-sciences-et-lecole-de-la-iiie-republique_306202","updatedAt":"2018-04-18 14:35:27","spacetimeinfo":"Atelier Canop\u00e9 31, Monday, March 26, at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/3b84d99a80f4429694732296a919427c.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtb3b84d99a80f4429694732296a919427c.base.image.jpg","title":{"fr":"Les sciences et l'\u00e9cole de la IIIe r\u00e9publique"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"L\u2019\u00e9cole de la IIIe R\u00e9publique nous a laiss\u00e9 un riche patrimoine scientifique comme autant de traces d\u2019une \u00e9poque o\u00f9 l\u2019enseignement se vivait en le\u00e7on de choses. La Direction territoriale Occitanie de R\u00e9seau Canop\u00e9 vous invite \u00e0 un voyage dans le temps le long des galeries de l\u2019H\u00f4tel Bardou, joyau architectural Art Nouveau pour ce printemps 2018.  \n  \n**Venez d\u00e9couvrir, du 26 mars au 8 juillet 2018, l\u2019exposition\u00a0 _\u00ab Les sciences et l\u2019\u00e9cole de la IIIe r\u00e9publique : un patrimoine \u00bb_, \u00e9labor\u00e9e en partenariat avec le Mus\u00e9e national de l\u2019\u00c9ducation (Muna\u00e9)**.\u00a0 Plac\u00e9e sous le haut patronage du professeur Paolo Brenni, chercheur au CNRS-Italie et pr\u00e9sident de la Commission internationale des instruments scientifiques, elle a re\u00e7u le Label [ESOF 2018](https:\/\/toulousescience2018.eu\/) (Euro Science Open Forum) et sera accompagn\u00e9e de nombreuses animations et conf\u00e9rences.  \n  \nRegroupant les collections du Muna\u00e9, de plusieurs ateliers Canop\u00e9 et ESP\u00c9 de la r\u00e9gion Occitanie, ainsi que du Mus\u00e9um de Toulouse, l\u2019exposition s\u2019articulera autour de cinq axes : la salle de classe, l'enseignement des mesures, l'\u00e9lectricit\u00e9 en physique, la le\u00e7on de choses et, pour finir, la reconstitution d'un laboratoire de physique.\n\nT\u00e9l\u00e9charger le programme [ici](..\/..\/documents\/10718111\/10860023\/Les+sciences+et+l%27%C3%A9cole+de+la+IIIe+r%C3%A9publique\/5394ec1a-a0e5-4dfd-8557-ae0be891a9c5)  \n\n[\\+ d'infos](https:\/\/www.reseau-canope.fr\/musee\/index.php?id=64)"},"tags":{"fr":""},"locations":[{"uid":"5168732","slug":"atelier-canop-31*462","placename":"Atelier Canop\u00e9 31","latitude":"43.610202","longitude":"1.444458","address":"68 Boulevard de Strasbourg, 31000 Toulouse, France","verified":false,"pricingInfo":{"fr":"Entr\u00e9e libre"},"dates":[{"date":"2018-03-26","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"57478387","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/costa-gavras_972469","updatedAt":"2018-04-18 14:35:24","spacetimeinfo":"Cin\u00e9math\u00e8que, Tuesday, March 27, at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/e77167ffc03940b4b75320862be8a88e.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbe77167ffc03940b4b75320862be8a88e.base.image.jpg","title":{"fr":"Costa-Gavras"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"Retour sur l\u2019une des figures embl\u00e9matiques d\u2019un cin\u00e9ma de la conscience, qui s\u2019est impos\u00e9e dans les ann\u00e9es 1970. Un cin\u00e9ma tant de la contestation que de la d\u00e9nonciation des totalitarismes, tous les totalitarismes.  \n\n\\&gt; Rencontre avec Costa-Gavras, 6 avril \u00e0 19h  \nSuivie \u00e0 21h, de la projection de Z en sa pr\u00e9sence  \n\\&gt; Rencontre-signature, librairie Ombres Blanches, 7 avril \u00e0 17h  \n\\&gt; Costa-Gavras pr\u00e9sentera \u00e9galement toutes les s\u00e9ances du 7 avril  \n\n[\\+ d'infos](http:\/\/www.lacinemathequedetoulouse.com\/programmation\/cycles\/2058)"},"tags":{"fr":""},"locations":[{"uid":"8730971","slug":"cin-math-que*43","placename":"Cin\u00e9math\u00e8que","latitude":"43.607113","longitude":"1.442091","address":"69 Rue du Taur, 31000 Toulouse, France","verified":false,"dates":[{"date":"2018-03-27","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"63099065","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/les-fous-rires-de-toulouse_641045","updatedAt":"2018-04-18 14:35:19","spacetimeinfo":"Place Arnaud-Bernard, Tuesday, April 17, at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/c31c499359064402bf247fe808087953.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbc31c499359064402bf247fe808087953.base.image.jpg","title":{"fr":"Les Fous rires de Toulouse"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"L'humour sous toutes ses formes investit Toulouse pour faire jaillir les rires aux 4 coins de la ville rose. Chroniqueurs d'actualit\u00e9, \"stand-upeur\", ma\u00eetres de l'humour noir, com\u00e9dies, humour musical, improvisateurs et magnats de l'absurde d\u00e9barquent dans les salles toulousaines. Retrouvez le meilleur de la sc\u00e8ne nationale et locale et laissez-vous s\u00e9duire par les r\u00e9v\u00e9lations. **Les Fous Rires de Toulouse** c'est aussi des concerts, des rencontres avec les artistes et un festival musical gratuit, place Arnaud-Bernard.\n\n[\\+ d'infos\ufeff](http:\/\/www.lesfousriresdetoulouse.com\/fr\/programmation\/)"},"tags":{"fr":""},"locations":[{"uid":"23231732","slug":"place-arnaud-bernard*792","placename":"Place Arnaud-Bernard","latitude":"43.610835","longitude":"1.439173","address":"Place Arnaud Bernard, 31000 Toulouse, France","verified":false,"dates":[{"date":"2018-04-17","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"17654267","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/les-fous-rires-de-toulouse_772334","updatedAt":"2018-04-18 14:35:17","spacetimeinfo":"Centre culturel \u2013 Th\u00e9\u00e2tre des Mazades , Tuesday, April 17, at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/fbe54055eaca4ed39a2b31e2e1b12b75.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbfbe54055eaca4ed39a2b31e2e1b12b75.base.image.jpg","title":{"fr":"Les Fous rires de Toulouse"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"L'humour sous toutes ses formes investit Toulouse pour faire jaillir les rires aux 4 coins de la ville rose. Chroniqueurs d'actualit\u00e9, \"stand-upeur\", ma\u00eetres de l'humour noir, com\u00e9dies, humour musical, improvisateurs et magnats de l'absurde d\u00e9barquent dans les salles toulousaines. Retrouvez le meilleur de la sc\u00e8ne nationale et locale et laissez-vous s\u00e9duire par les r\u00e9v\u00e9lations. **Les Fous Rires de Toulouse** c'est aussi des concerts, des rencontres avec les artistes et un festival musical gratuit, place Arnaud-Bernard.\n\n[\\+ d'infos\ufeff](http:\/\/www.lesfousriresdetoulouse.com\/fr\/programmation\/)"},"tags":{"fr":""},"locations":[{"uid":"72825130","slug":"centre-culturel-th-tre-des-mazades*879","placename":"Centre culturel \u2013 Th\u00e9\u00e2tre des Mazades ","latitude":"43.623787","longitude":"1.438561","address":"10 Avenue des Mazades, 31200 Toulouse, France","verified":false,"dates":[{"date":"2018-04-17","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"28554707","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/eduardo-chillida_384100","updatedAt":"2018-04-18 14:34:39","spacetimeinfo":"Les Abattoirs, Friday, April 6, at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/1dafefa0d688462f85a90da3e402da1b.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtb1dafefa0d688462f85a90da3e402da1b.base.image.jpg","title":{"fr":"Eduardo Chillida"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"### La gravedad insistente  \n\nEn partenariat avec la Fundaci\u00f3n Eduardo Chillida-Pilar Belzunce, les Abattoirs poursuivent leur exploration et red\u00e9couverte des grandes figures de l\u2019art moderne et contemporain en proposant cette exposition regroupant plus d\u2019une soixantaine de sculptures et d\u2019\u0153uvres graphiques d'Eduardo Chillida des ann\u00e9es 1948 \u00e0 1999.  \n\nCelle-ci offre ainsi le moyen de red\u00e9couvrir le travail de cet artiste majeur de l\u2019histoire de la sculpture, dont des \u0153uvres aujourd\u2019hui moins visibles. Pr\u00e9sent\u00e9e en \u00e9cho \u00e0 la collection d\u2019\u0153uvres de\u00a0 l\u2019Observatoire de l\u2019Espace du CNES, [_Gravit\u00e9 z\u00e9ro. Une exploration artistique de l\u2019espace,_](http:\/\/www.toulouse.fr\/web\/cultures\/agenda#\/event\/4373\/Gravit%C3%A9%20Z%C3%A9ro?_k=sg28cl) cette exposition illustre \u00e9galement combien la pens\u00e9e d\u2019Eduardo Chillida s\u2019engage elle aussi avec l\u2019enjeu de la gravit\u00e9 et du d\u00e9passement du poids de la mati\u00e8re en sculpture.\n\n[\\+ d'infos](http:\/\/www.lesabattoirs.org\/expositions\/eduardo-chillida)"},"tags":{"fr":""},"locations":[{"uid":"72179244","slug":"les-abattoirs*391","placename":"Les Abattoirs","latitude":"43.600423","longitude":"1.429874","address":"76 All\u00e9es Charles de Fitte, 31300 Toulouse, France","verified":false,"pricingInfo":{"fr":"Plein tarif : 7 \u20ac\nTarif r\u00e9duit : 4 \u20ac"},"dates":[{"date":"2018-04-06","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"10952872","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/gravite-zero_833426","updatedAt":"2018-04-18 14:34:36","spacetimeinfo":"Les Abattoirs, Friday, April 6, at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/a6f58d284f354f30ae96708f53918fd1.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtba6f58d284f354f30ae96708f53918fd1.base.image.jpg","title":{"fr":"Gravit\u00e9 Z\u00e9ro"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"### Une exploration artistique de l\u2019aventure spatiale  \n\n**Les Abattoirs continuent** leur **exploration des croisements entre les sciences et les arts aujourd\u2019hui. Suite au d\u00e9p\u00f4t d\u2019art contemporain de l'Observatoire de l'Espace du CNES, les deux \u00e9tablissements pr\u00e9sentent une exposition portant sur l\u2019exploration artistique de l\u2019aventure spatiale et la figure de l\u2019artiste en cosmonaute, dont une \u0153uvre r\u00e9alis\u00e9e dans l\u2019espace.**  \n\nBien avant que les hommes puissent se rendre dans l\u2019Espace, les artistes et hommes de lettres l\u2019ont explor\u00e9 au moyen de leur imagination et de leur force de cr\u00e9ation. Si la science-fiction a souvent fait son sel de la vie au-del\u00e0 de la Terre, cette exposition rassemble des \u0153uvres qui s\u2019ancrent dans la r\u00e9alit\u00e9 de l\u2019exploration spatiale. Les artistes qui, chacun \u00e0 leur mani\u00e8re, nous font red\u00e9couvrir l\u2019histoire, le r\u00eave et les d\u00e9ceptions li\u00e9s \u00e0 l\u2019aventure spatiale, s\u2019appuient sur les t\u00e9moignages de scientifiques, ing\u00e9nieurs, historiens ou bien encore astronautes, pour tenter de s\u2019arracher \u00e0 la gravit\u00e9. Les r\u00eaves utopiques de la cr\u00e9ation artistique et de l\u2019exploration de l\u2019espace se rejoignent au premier \u00e9tage des Abattoirs, transform\u00e9 en \u00e9tage immersif.  \n\n**Vernissage le jeudi 5 avril \u00e0 partir de 18h**  \n\n[\\+ d'infos](http:\/\/www.lesabattoirs.org\/expositions\/gravite-zero)"},"tags":{"fr":""},"locations":[{"uid":"72179244","slug":"les-abattoirs*391","placename":"Les Abattoirs","latitude":"43.600423","longitude":"1.429874","address":"76 All\u00e9es Charles de Fitte, 31300 Toulouse, France","verified":false,"pricingInfo":{"fr":"Plein tarif : 7 \u20ac\nTarif r\u00e9duit : 4 \u20ac"},"dates":[{"date":"2018-04-06","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"56187585","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/vandy-rattana_207042","updatedAt":"2018-04-18 14:34:13","spacetimeinfo":"Ch\u00e2teau d'eau, Thursday, April 5, at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/69a24b0b87b94c96857dd61e646beb0c.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtb69a24b0b87b94c96857dd61e646beb0c.base.image.jpg","title":{"fr":"Vandy Rattana"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"### \"Une m\u00e9moire jamais enfouie \"  \n\nL\u2019exposition \u00abUne m\u00e9moire jamais enfouie\u00bb pr\u00e9sent\u00e9e au Ch\u00e2teau d\u2019Eau en \u00e9cho au Festival Made In Asia, met en regard la s\u00e9rie photographique de Vandy Rattana \u00abBomb Ponds,\u00bb r\u00e9alis\u00e9e en 2009, avec ses vid\u00e9os \u00abMonologue\u00bb et \u00abFun\u00e9railles\u00bb.  \nOccupant une position m\u00e9diane entre le photojournalisme et une pratique conceptuelle, ce jeune auteur cambodgien interroge les meurtrissures qu\u2019ont subi tant sa famille que son pays dans l\u2019histoire r\u00e9cente.  \n\n**Vernissage le jeudi 5 avril 2018 de 18h \u00e0 20h30\u00a0 -\u00a0 Galerie 2**\n\n_La vid\u00e9o \u00abMonologue\u00bb de Vandy Rattana a \u00e9t\u00e9 coproduite par le Jeu de Paume, Paris, et le Mus\u00e9e d\u2019Art Contemporain CAPC de Bordeaux._"},"tags":{"fr":""},"locations":[{"uid":"25488447","slug":"ch-teau-d-eau*783","placename":"Ch\u00e2teau d'eau","latitude":"43.598749","longitude":"1.436591","address":"1 Place Laganne, 31300 Toulouse, France","verified":false,"dates":[{"date":"2018-04-05","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"87175252","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/toulouse-renaissance_998742","updatedAt":"2018-04-18 14:33:48","spacetimeinfo":"Mus\u00e9e des Augustins \u2013 Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Toulouse, Saturday, March 17, at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/bf03531cc36148b5a97d663a53d92428.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbbf03531cc36148b5a97d663a53d92428.base.image.jpg","title":{"fr":"Toulouse Renaissance"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"#### Exposition \/ Peinture \/ Sculpture \/ Objets d'art\n\n  \n\nLa **Renaissance toulousaine** est connue pour la qualit\u00e9 de son **architecture** ou l'importance de son **mouvement humaniste**, expressions d'une p\u00e9riode faste souvent mise en relation avec le succ\u00e8s \u00e9conomique de la r\u00e9gion. L'exposition vise \u00e0 pr\u00e9senter cette Renaissance toulousaine de 1500 environ jusqu'\u00e0 l'aube du XVIIe si\u00e8cle.\n\nEn partenariat avec la **Biblioth\u00e8que de Toulouse et l\u2019Universit\u00e9 Toulouse Jean-Jaur\u00e8s**, le mus\u00e9e des Augustins propose une exposition exceptionnelle illustrant l\u2019histoire particuli\u00e8re de Toulouse \u00e0 la Renaissance et la richesse de son patrimoine artistique.\n\nAu mus\u00e9e seront pr\u00e9sent\u00e9es **plus de 90 \u0153uvres** tr\u00e8s diverses, peintures, sculptures, objets d\u2019art, tapisserie, vitraux, etc. et \u00e0 la Biblioth\u00e8que d\u2019\u00c9tude et du Patrimoine, une quarantaine de manuscrits pr\u00e9cieux, mais aussi des incunables et des estampes.\n\n  \n\n**Infos pratiques**\n\n**Du 17 mars au 24 septembre** au **Mus\u00e9e des Augustins**\n\n**Du 17 mars au 16 juin** \u00e0 la **Biblioth\u00e8que d'Etude et du Patrimoine**"},"tags":{"fr":""},"locations":[{"uid":"51886111","slug":"mus-e-des-augustins-mus-e-des-beaux-arts-de-toulouse*223","placename":"Mus\u00e9e des Augustins \u2013 Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Toulouse","latitude":"43.601420","longitude":"1.446408","address":"21 Rue de Metz, 31000 Toulouse, France","verified":false,"ticketLink":"https:\/\/augustins.festik.net\/","pricingInfo":{"fr":"3 \/ 5 \u20ac au mus\u00e9e des Augustins"},"dates":[{"date":"2018-03-17","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"47908151","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/toulouse-renaissance_739905","updatedAt":"2018-04-18 14:33:44","spacetimeinfo":"Biblioth\u00e8que d\u2019\u00c9tude et du Patrimoine, Saturday, March 17, at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/247e93d74b70425bad1aeaff1daaedb7.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtb247e93d74b70425bad1aeaff1daaedb7.base.image.jpg","title":{"fr":"Toulouse Renaissance"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"#### Exposition \/ Peinture \/ Sculpture \/ Objets d'art\n\n  \n\nLa **Renaissance toulousaine** est connue pour la qualit\u00e9 de son **architecture** ou l'importance de son **mouvement humaniste**, expressions d'une p\u00e9riode faste souvent mise en relation avec le succ\u00e8s \u00e9conomique de la r\u00e9gion. L'exposition vise \u00e0 pr\u00e9senter cette Renaissance toulousaine de 1500 environ jusqu'\u00e0 l'aube du XVIIe si\u00e8cle.\n\nEn partenariat avec la **Biblioth\u00e8que de Toulouse et l\u2019Universit\u00e9 Toulouse Jean-Jaur\u00e8s**, le mus\u00e9e des Augustins propose une exposition exceptionnelle illustrant l\u2019histoire particuli\u00e8re de Toulouse \u00e0 la Renaissance et la richesse de son patrimoine artistique.\n\nAu mus\u00e9e seront pr\u00e9sent\u00e9es **plus de 90 \u0153uvres** tr\u00e8s diverses, peintures, sculptures, objets d\u2019art, tapisserie, vitraux, etc. et \u00e0 la Biblioth\u00e8que d\u2019\u00c9tude et du Patrimoine, une quarantaine de manuscrits pr\u00e9cieux, mais aussi des incunables et des estampes.\n\n  \n\n**Infos pratiques**\n\n**Du 17 mars au 24 septembre** au **Mus\u00e9e des Augustins**\n\n**Du 17 mars au 16 juin** \u00e0 la **Biblioth\u00e8que d'Etude et du Patrimoine**"},"tags":{"fr":""},"locations":[{"uid":"17639189","slug":"biblioth-que-d-tude-et-du-patrimoine*163","placename":"Biblioth\u00e8que d\u2019\u00c9tude et du Patrimoine","latitude":"43.607579","longitude":"1.443395","address":"1 Rue du P\u00e9rigord, 31000 Toulouse, France","verified":false,"ticketLink":"https:\/\/augustins.festik.net\/","pricingInfo":{"fr":"3 \/ 5 \u20ac au mus\u00e9e des Augustins"},"dates":[{"date":"2018-03-17","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"10386390","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/une-architecture-durable_771196","updatedAt":"2018-04-18 14:33:16","spacetimeinfo":"Faire Ville - Centre des Cultures de l'Habiter, Saturday, February 17, at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/026c5321347e4503a5e4e0a5090b4888.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtb026c5321347e4503a5e4e0a5090b4888.base.image.jpg","title":{"fr":"Une architecture durable"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"### Climat de France, Alger, 1957  \n\nAvec l\u2019imp\u00e9ratif d\u2019une remise en cause radicale de notre modernit\u00e9 dans ce qu\u2019elle eut de plus illusoire et insoutenable, l\u2019oeuvre longtemps n\u00e9glig\u00e9e de Fernand Pouillon prend aujourd\u2019hui une valeur d\u00e9cisive.  \nC\u2019est lorsque Pouillon travaillait pour les plus petits que sa passion de bien b\u00e2tir \u00e9tait la plus grande. Et c\u2019est l\u00e0, sans doute, le sens premier d\u2019une \u00ab durabilit\u00e9 \u00bb qui scelle par l\u2019ordonnance de l\u2019architecture l\u2019unit\u00e9 d\u2019une communaut\u00e9 humaine.  \nMais cette oeuvre est \u00e9galement \u00ab durable \u00bb par son mat\u00e9riau et sa construction, par l\u2019\u00e9conomie de sa conception et de sa mise en oeuvre ; une \u00e9conomie qui part des hommes, de la mati\u00e8re et du temps qu\u2019il faut pour b\u00e2tir, et non d\u2019un calcul sp\u00e9culatif.  \nL\u2019adaptation aux usages de vies nombreuses et de r\u00e9sistances aux affronts du temps, ces adaptations et marques de r\u00e9sistances anoblissent la construction au lieu de la corrompre, faisant de ces constructions, sans appr\u00eats ni travestissements, une histoire profond\u00e9ment humaine, qui au-del\u00e0 des difficult\u00e9s quotidiennes gagne en dignit\u00e9 et en po\u00e9sie.  \n\n_**Exposition de photos produite par Faire-Ville avec le concours de l\u2019Association les Pierres Sauvages de Belcastel.**_  \n\n[\\+ d'infos](https:\/\/www.faire-ville.fr\/ccha-culture\/expositions\/)"},"tags":{"fr":""},"locations":[{"uid":"45721670","slug":"faire-ville-centre-des-cultures-de-l-habiter*510","placename":"Faire Ville - Centre des Cultures de l'Habiter","latitude":"43.603326","longitude":"1.444765","address":"5 Rue St Pantaleon, 31000 Toulouse, France","verified":false,"dates":[{"date":"2018-02-17","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"33419124","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/lentaille-de-humbold_42238","updatedAt":"2018-04-18 14:33:10","spacetimeinfo":"Espace \u00e9cureuil pour l'art contemporain , Tuesday, March 6, at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/ad2345a1a86941edbaaa7eef5681308c.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbad2345a1a86941edbaaa7eef5681308c.base.image.jpg","title":{"fr":"L'entaille de Humbold"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"L\u2019exposition de **Georges Peignard** se parcourt comme un livre d\u2019histoire, dont les images s\u00e9pia racontent l\u2019appropriation de la nature par l\u2019homme.  \nNaturaliste allemand du d\u00e9but du 19e si\u00e8cle, Alexander von Humboldt donne son nom \u00e0 une coupe pratiqu\u00e9e sur les arbres pour en extraire le maximum de bois. Georges Peignard s\u2019inspire de cette premi\u00e8re coupe, sur le premier arbre, par le premier homme, pour d\u00e9rouler la conqu\u00eate des territoires, la construction des habitations, des routes commer\u00e7antes, la colonisation, la mondialisation.  \n**Une cinquantaine de tableaux, de sculptures sur bois et de maquettes** guident le visiteur sur les traces d\u2019une nature vierge se couvrant progressivement d\u2019empreintes humaines, d\u2019outils, de maisons, de voies et de barbel\u00e9s. Ces traces sortent parfois des toiles et se mat\u00e9rialisent au sol, sculptures en fer finement travaill\u00e9es, dont la rouille \u00e9voque le temps qui d\u00e9file.  \n\n[\\+ d'infos](http:\/\/www.caisseepargne-art-contemporain.fr\/georges-peignard_900.php)"},"tags":{"fr":""},"locations":[{"uid":"29639961","slug":"espace-cureuil-pour-l-art-contemporain*50","placename":"Espace \u00e9cureuil pour l'art contemporain ","latitude":"43.603680","longitude":"1.443681","address":"3 Place du Capitole, 31000 Toulouse, France","verified":false,"dates":[{"date":"2018-03-06","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"64269337","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/etudiants-de-linstitut-superieur-des-arts-de-toulouse-et-artistes-invites_131410","updatedAt":"2018-04-18 14:32:59","spacetimeinfo":"BBB centre d'art, Wednesday, April 11, at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/fcdf650147244bf0b6036cec1315d41f.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbfcdf650147244bf0b6036cec1315d41f.base.image.jpg","title":{"fr":"Etudiants de l'institut sup\u00e9rieur des arts de Toulouse et artistes invit\u00e9s"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"### Etudiants de l'institut sup\u00e9rieur des arts de Toulouse et artistes invit\u00e9s  \n\nActivit\u00e9 permanente est une exposition qui regroupe, entre autres, les r\u00e9alisations des \u00e9tudiants de l\u2019isdat qui ont suivi le s\u00e9minaire \u00ab Territoires du travail \u00bb men\u00e9 depuis 2014 par les artistes et enseignants David Coste et Laurent Proux.  \n\nL\u2019exposition est pens\u00e9e comme une prolongation de ce s\u00e9minaire dont l'enjeu est de mettre en tension l'activit\u00e9 artistique et les gestes, les proc\u00e9dures, les lieux et les formes li\u00e9es au travail. L\u2019exposition r\u00e9unit ainsi les artistes en devenir et des artistes reconnus et identifi\u00e9s dont la pratique questionne ces formes et le rapport ambigu \u00e0 la notion de travail. L'un des enjeux \u00e9tait de d\u00e9faire toute hi\u00e9rarchie entre les diff\u00e9rents acteurs du projet. De m\u00eame que, sur un mode constructiviste, il \u00e9tait logique que l\u2019exposition se d\u00e9ploie dans l\u2019ensemble du centre d\u2019art et puisse investir d\u2019autres espaces de travail que la seule salle d\u2019exposition.\n\n_Exposition r\u00e9alis\u00e9e en co-production avec l\u2019institut sup\u00e9rieur des arts de Toulouse et en partenariat avec des galeries, des collections publiques et priv\u00e9s._\n\n[\\+ d'infos](http:\/\/www.lebbb.org\/fiche.php?id=700&amp;p=activite_permanente)"},"tags":{"fr":""},"locations":[{"uid":"92910181","slug":"bbb-centre-d-art*358","placename":"BBB centre d'art","latitude":"43.627126","longitude":"1.447320","address":"96 Rue Michel Ange, 31200 Toulouse, France","verified":false,"pricingInfo":{"fr":"Entr\u00e9e libre et gratuite."},"dates":[{"date":"2018-04-11","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"38369473","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/poste-restante-les-correspondances_125676","updatedAt":"2018-04-18 14:32:54","spacetimeinfo":"L\u2019 Adresse du Printemps de septembre, Tuesday, April 3, at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/5a2bb9d18d2e4da4a3a03714b6cb2a4d.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtb5a2bb9d18d2e4da4a3a03714b6cb2a4d.base.image.jpg","title":{"fr":"Poste restante, les correspondances"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"### Tami Notsani  \n\nPortraits, paysages ou fragments de situations, les photographies de Tami Notsani oscillent entre quotidien prosa\u00efque et \u00e9tranget\u00e9 famili\u00e8re. C\u2019est l\u2019histoire d\u2019un regard port\u00e9 frontalement sur le monde, avec acuit\u00e9, affection et inqui\u00e9tude. Qu\u2019elles aient \u00e9t\u00e9 prises en Albanie, en France, en Isra\u00ebl, au Kosovo ou en Palestine, ses photographies sont comme des lettres destin\u00e9es au spectateur, \u00e0 lui de les sortir de la poste restante et de leur donner sens.  \n  \n**Ouverture le 3 avril \u00e0 19h**"},"tags":{"fr":""},"locations":[{"uid":"69092164","slug":"l-adresse-du-printemps-de-septembre*433","placename":"L\u2019 Adresse du Printemps de septembre","latitude":"43.599972","longitude":"1.440391","address":"2 Quai de la Daurade, 31000 Toulouse, France","verified":false,"dates":[{"date":"2018-04-03","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"7419407","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/ignacio-gonzalez_522536","updatedAt":"2018-04-18 14:32:10","spacetimeinfo":"Institut Cervant\u00e8s , Thursday, March 15, at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/aed247efe9624175a50c840162b9ae09.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbaed247efe9624175a50c840162b9ae09.base.image.jpg","title":{"fr":"Ignacio Gonz\u00e1lez"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"### El vuelo de los ni\u00f1os p\u00e1jaro (Le vol des enfants oiseaux)\n\n**\u2028Exposition de peintures d'****Ignacio Gonz\u00e1lez  \n**\n\n**_Dans le cadre du [Festival Cin\u00e9latino](..\/..\/web\/cultures\/agenda#\/event\/2756\/Cin%C3%A9latino%2C%20Rencontres%20de%20Toulouse?_k=sdd4tp)_**  \n\nIgnacio Gonz\u00e1lez (Mexico, 1964) a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 \u00e0 l\u2019Institut National des Beaux Arts de Mexico. Passionn\u00e9 par l'art pr\u00e9colombien et les diff\u00e9rentes ethnies qui participent \u00e0 la mosa\u00efque culturelle mexicaine contemporaine (les wixaricas ou les coras) il a aussi \u00e9tudi\u00e9 l\u2019anthropologie sociale. Ses peintures sont inspir\u00e9es de ses voyages dans ce vaste pays et refl\u00e8tent sa rencontre avec l\u2019esprit de son peuple, ses sentiers baign\u00e9s d\u2019histoire, de mythes, de l\u00e9gendes, de croyances et de traditions. Il a expos\u00e9 dans de nombreux centres d\u2019art et galeries, tant au Mexique qu\u2019en France, o\u00f9 il vit et travaille depuis 2006.  \n\nDu lundi au vendredi, de 14h30 \u00e0 18h30"},"tags":{"fr":""},"locations":[{"uid":"48493989","slug":"institut-cervant-s*285","placename":"Institut Cervant\u00e8s ","latitude":"43.613094","longitude":"1.441320","address":"31 Rue des Chalets, 31000 Toulouse, France","verified":false,"dates":[{"date":"2018-03-15","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"89892650","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/le-printemps-du-rire_616163_486884_988038_984928_416989_860362_388533_151107_666545_198481_90422","updatedAt":"2018-04-18 14:31:54","spacetimeinfo":"Th\u00e9\u00e2tre de poche, Friday, March 23, at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/a239830b78574fab8160a25502faab02.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtba239830b78574fab8160a25502faab02.base.image.jpg","title":{"fr":"Le Printemps du Rire"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"Le Printemps du Rire est de retour pour sa 23e \u00e9dition du 23 mars au 22 avril, pr\u00e9parez-vous pour 31 jours de concentr\u00e9 d\u2019humour vitamin\u00e9, indispensables pour retrouver le sourire.  \nDe l\u2019humour dans tous ces \u00e9tats : one wo-man show, th\u00e9\u00e2tre d\u00e9cal\u00e9, parodie burlesque, impro, cin\u00e9ma d\u00e9jant\u00e9, des jeunes talents\u2026  \n\u00c0 travers 7 temps forts : **le Gala du Printemps** avec les 6 \u00e9toiles montantes de l\u2019humour issues des s\u00e9lections fran\u00e7aises et europ\u00e9ennes des Best de l\u2019Humour, **la Nuit du Printemps** anim\u00e9e par Arnaud Tsam\u00e8re et Ben dans un Z\u00e9nith d\u00e9cha\u00een\u00e9, **le Off du Printemps** pour rire autrement, le P\u2019tit Printemps parce qu\u2019il n\u2019y a pas d'\u00e2ge pour rire, **les Tourn\u00e9es du Printemps** avec les jeunes talents, le **Troph\u00e9e du Printemps** pour soutenir la cr\u00e9ation en Haute-Garonne, **les Plein feux du Printemps** avec un artiste \u00e0 l\u2019honneur C\u00e9dric Chapuis.  \nLe Printemps du Rire c\u2019est aussi : 39 Salles partenaires, 87 Spectacles, 170 Repr\u00e9sentations dans tout le D\u00e9partement de la Haute-Garonne et des milliers de gens heureux, attention c\u2019est contagieux !  \nIl y a forc\u00e9ment un spectacle pour vous pr\u00e8s de chez vous. Rendez-vous pour la programmation compl\u00e8te sur le site [www.leprintempsdurire.com.](https:\/\/leprintempsdurire.com\/) Vous pouvez m\u00eame r\u00e9server en ligne."},"tags":{"fr":"Printemps du rire"},"locations":[{"uid":"21731505","slug":"th-tre-de-poche*355","placename":"Th\u00e9\u00e2tre de poche","latitude":"43.620430","longitude":"1.454072","address":"10 Rue el Alamein, 31500 Toulouse, France","verified":false,"ticketLink":"https:\/\/leprintempsdurire.com\/billetterie\/","dates":[{"date":"2018-03-23","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"70989722","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/le-printemps-du-rire_616163_486884_988038_984928_416989_860362_388533_151107_666545_198481","updatedAt":"2018-04-18 14:31:53","spacetimeinfo":"H\u00f4tel Palladia, Friday, March 23, at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/7f7c9619aba042f4bfa8c736ce65815c.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtb7f7c9619aba042f4bfa8c736ce65815c.base.image.jpg","title":{"fr":"Le Printemps du Rire"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"Le Printemps du Rire est de retour pour sa 23e \u00e9dition du 23 mars au 22 avril, pr\u00e9parez-vous pour 31 jours de concentr\u00e9 d\u2019humour vitamin\u00e9, indispensables pour retrouver le sourire.  \nDe l\u2019humour dans tous ces \u00e9tats : one wo-man show, th\u00e9\u00e2tre d\u00e9cal\u00e9, parodie burlesque, impro, cin\u00e9ma d\u00e9jant\u00e9, des jeunes talents\u2026  \n\u00c0 travers 7 temps forts : **le Gala du Printemps** avec les 6 \u00e9toiles montantes de l\u2019humour issues des s\u00e9lections fran\u00e7aises et europ\u00e9ennes des Best de l\u2019Humour, **la Nuit du Printemps** anim\u00e9e par Arnaud Tsam\u00e8re et Ben dans un Z\u00e9nith d\u00e9cha\u00een\u00e9, **le Off du Printemps** pour rire autrement, le P\u2019tit Printemps parce qu\u2019il n\u2019y a pas d'\u00e2ge pour rire, **les Tourn\u00e9es du Printemps** avec les jeunes talents, le **Troph\u00e9e du Printemps** pour soutenir la cr\u00e9ation en Haute-Garonne, **les Plein feux du Printemps** avec un artiste \u00e0 l\u2019honneur C\u00e9dric Chapuis.  \nLe Printemps du Rire c\u2019est aussi : 39 Salles partenaires, 87 Spectacles, 170 Repr\u00e9sentations dans tout le D\u00e9partement de la Haute-Garonne et des milliers de gens heureux, attention c\u2019est contagieux !  \nIl y a forc\u00e9ment un spectacle pour vous pr\u00e8s de chez vous. Rendez-vous pour la programmation compl\u00e8te sur le site [www.leprintempsdurire.com.](https:\/\/leprintempsdurire.com\/) Vous pouvez m\u00eame r\u00e9server en ligne."},"tags":{"fr":"Printemps du rire"},"locations":[{"uid":"7067474","slug":"h-tel-palladia*49","placename":"H\u00f4tel Palladia","latitude":"43.605378","longitude":"1.400379","address":"271 Avenue de Grande Bretagne, 31300 Toulouse, France","verified":false,"ticketLink":"https:\/\/leprintempsdurire.com\/billetterie\/","dates":[{"date":"2018-03-23","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"66440349","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/le-printemps-du-rire_616163_486884_988038_984928_416989_860362_388533_151107_666545","updatedAt":"2018-04-18 14:31:51","spacetimeinfo":"Centre culturel des Minimes, Friday, March 23, at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/5f4dc5fa1af249beb0b8f08c79292dc0.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtb5f4dc5fa1af249beb0b8f08c79292dc0.base.image.jpg","title":{"fr":"Le Printemps du Rire"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"Le Printemps du Rire est de retour pour sa 23e \u00e9dition du 23 mars au 22 avril, pr\u00e9parez-vous pour 31 jours de concentr\u00e9 d\u2019humour vitamin\u00e9, indispensables pour retrouver le sourire.  \nDe l\u2019humour dans tous ces \u00e9tats : one wo-man show, th\u00e9\u00e2tre d\u00e9cal\u00e9, parodie burlesque, impro, cin\u00e9ma d\u00e9jant\u00e9, des jeunes talents\u2026  \n\u00c0 travers 7 temps forts : **le Gala du Printemps** avec les 6 \u00e9toiles montantes de l\u2019humour issues des s\u00e9lections fran\u00e7aises et europ\u00e9ennes des Best de l\u2019Humour, **la Nuit du Printemps** anim\u00e9e par Arnaud Tsam\u00e8re et Ben dans un Z\u00e9nith d\u00e9cha\u00een\u00e9, **le Off du Printemps** pour rire autrement, le P\u2019tit Printemps parce qu\u2019il n\u2019y a pas d'\u00e2ge pour rire, **les Tourn\u00e9es du Printemps** avec les jeunes talents, le **Troph\u00e9e du Printemps** pour soutenir la cr\u00e9ation en Haute-Garonne, **les Plein feux du Printemps** avec un artiste \u00e0 l\u2019honneur C\u00e9dric Chapuis.  \nLe Printemps du Rire c\u2019est aussi : 39 Salles partenaires, 87 Spectacles, 170 Repr\u00e9sentations dans tout le D\u00e9partement de la Haute-Garonne et des milliers de gens heureux, attention c\u2019est contagieux !  \nIl y a forc\u00e9ment un spectacle pour vous pr\u00e8s de chez vous. Rendez-vous pour la programmation compl\u00e8te sur le site [www.leprintempsdurire.com.](https:\/\/leprintempsdurire.com\/) Vous pouvez m\u00eame r\u00e9server en ligne."},"tags":{"fr":"Printemps du rire"},"locations":[{"uid":"47274094","slug":"centre-culturel-des-minimes*857","placename":"Centre culturel des Minimes","latitude":"43.620069","longitude":"1.435190","address":"6 Rue du Caillou Gris, 31200 Toulouse, France","verified":false,"ticketLink":"https:\/\/leprintempsdurire.com\/billetterie\/","dates":[{"date":"2018-03-23","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"43192089","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/le-printemps-du-rire_616163_486884_988038_984928_416989_860362_388533_151107","updatedAt":"2018-04-18 14:31:50","spacetimeinfo":"Z\u00e9nith de Toulouse, Friday, March 23, at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/54ccff483d6c4a40a936ab1fb199e2b1.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtb54ccff483d6c4a40a936ab1fb199e2b1.base.image.jpg","title":{"fr":"Le Printemps du Rire"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"Le Printemps du Rire est de retour pour sa 23e \u00e9dition du 23 mars au 22 avril, pr\u00e9parez-vous pour 31 jours de concentr\u00e9 d\u2019humour vitamin\u00e9, indispensables pour retrouver le sourire.  \nDe l\u2019humour dans tous ces \u00e9tats : one wo-man show, th\u00e9\u00e2tre d\u00e9cal\u00e9, parodie burlesque, impro, cin\u00e9ma d\u00e9jant\u00e9, des jeunes talents\u2026  \n\u00c0 travers 7 temps forts : **le Gala du Printemps** avec les 6 \u00e9toiles montantes de l\u2019humour issues des s\u00e9lections fran\u00e7aises et europ\u00e9ennes des Best de l\u2019Humour, **la Nuit du Printemps** anim\u00e9e par Arnaud Tsam\u00e8re et Ben dans un Z\u00e9nith d\u00e9cha\u00een\u00e9, **le Off du Printemps** pour rire autrement, le P\u2019tit Printemps parce qu\u2019il n\u2019y a pas d'\u00e2ge pour rire, **les Tourn\u00e9es du Printemps** avec les jeunes talents, le **Troph\u00e9e du Printemps** pour soutenir la cr\u00e9ation en Haute-Garonne, **les Plein feux du Printemps** avec un artiste \u00e0 l\u2019honneur C\u00e9dric Chapuis.  \nLe Printemps du Rire c\u2019est aussi : 39 Salles partenaires, 87 Spectacles, 170 Repr\u00e9sentations dans tout le D\u00e9partement de la Haute-Garonne et des milliers de gens heureux, attention c\u2019est contagieux !  \nIl y a forc\u00e9ment un spectacle pour vous pr\u00e8s de chez vous. Rendez-vous pour la programmation compl\u00e8te sur le site [www.leprintempsdurire.com.](https:\/\/leprintempsdurire.com\/) Vous pouvez m\u00eame r\u00e9server en ligne."},"tags":{"fr":"Printemps du rire"},"locations":[{"uid":"24052552","slug":"z-nith-de-toulouse*72","placename":"Z\u00e9nith de Toulouse","latitude":"43.601121","longitude":"1.404155","address":"11 Avenue Raymond Badiou, 31300 Toulouse, France","verified":false,"ticketLink":"https:\/\/leprintempsdurire.com\/billetterie\/","dates":[{"date":"2018-03-23","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"19244412","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/le-printemps-du-rire_616163_486884_988038_984928_416989_860362_388533","updatedAt":"2018-04-18 14:31:48","spacetimeinfo":"Salle Nougaro, Friday, March 23, at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/7e9535333c524dbea482e280429794d3.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtb7e9535333c524dbea482e280429794d3.base.image.jpg","title":{"fr":"Le Printemps du Rire"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"Le Printemps du Rire est de retour pour sa 23e \u00e9dition du 23 mars au 22 avril, pr\u00e9parez-vous pour 31 jours de concentr\u00e9 d\u2019humour vitamin\u00e9, indispensables pour retrouver le sourire.  \nDe l\u2019humour dans tous ces \u00e9tats : one wo-man show, th\u00e9\u00e2tre d\u00e9cal\u00e9, parodie burlesque, impro, cin\u00e9ma d\u00e9jant\u00e9, des jeunes talents\u2026  \n\u00c0 travers 7 temps forts : **le Gala du Printemps** avec les 6 \u00e9toiles montantes de l\u2019humour issues des s\u00e9lections fran\u00e7aises et europ\u00e9ennes des Best de l\u2019Humour, **la Nuit du Printemps** anim\u00e9e par Arnaud Tsam\u00e8re et Ben dans un Z\u00e9nith d\u00e9cha\u00een\u00e9, **le Off du Printemps** pour rire autrement, le P\u2019tit Printemps parce qu\u2019il n\u2019y a pas d'\u00e2ge pour rire, **les Tourn\u00e9es du Printemps** avec les jeunes talents, le **Troph\u00e9e du Printemps** pour soutenir la cr\u00e9ation en Haute-Garonne, **les Plein feux du Printemps** avec un artiste \u00e0 l\u2019honneur C\u00e9dric Chapuis.  \nLe Printemps du Rire c\u2019est aussi : 39 Salles partenaires, 87 Spectacles, 170 Repr\u00e9sentations dans tout le D\u00e9partement de la Haute-Garonne et des milliers de gens heureux, attention c\u2019est contagieux !  \nIl y a forc\u00e9ment un spectacle pour vous pr\u00e8s de chez vous. Rendez-vous pour la programmation compl\u00e8te sur le site [www.leprintempsdurire.com.](https:\/\/leprintempsdurire.com\/) Vous pouvez m\u00eame r\u00e9server en ligne."},"tags":{"fr":"Printemps du rire"},"locations":[{"uid":"6271389","slug":"salle-nougaro*721","placename":"Salle Nougaro","latitude":"43.621621","longitude":"1.409115","address":"20 Chemin de Garric, 31200 Toulouse, France","verified":false,"ticketLink":"https:\/\/leprintempsdurire.com\/billetterie\/","dates":[{"date":"2018-03-23","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"4060725","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/le-printemps-du-rire_616163_486884_988038_984928_416989_860362","updatedAt":"2018-04-18 14:31:46","spacetimeinfo":"Bijou, Friday, March 23, at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/3a39adfd7cbf4caaa4d6236937247914.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtb3a39adfd7cbf4caaa4d6236937247914.base.image.jpg","title":{"fr":"Le Printemps du Rire"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"Le Printemps du Rire est de retour pour sa 23e \u00e9dition du 23 mars au 22 avril, pr\u00e9parez-vous pour 31 jours de concentr\u00e9 d\u2019humour vitamin\u00e9, indispensables pour retrouver le sourire.  \nDe l\u2019humour dans tous ces \u00e9tats : one wo-man show, th\u00e9\u00e2tre d\u00e9cal\u00e9, parodie burlesque, impro, cin\u00e9ma d\u00e9jant\u00e9, des jeunes talents\u2026  \n\u00c0 travers 7 temps forts : **le Gala du Printemps** avec les 6 \u00e9toiles montantes de l\u2019humour issues des s\u00e9lections fran\u00e7aises et europ\u00e9ennes des Best de l\u2019Humour, **la Nuit du Printemps** anim\u00e9e par Arnaud Tsam\u00e8re et Ben dans un Z\u00e9nith d\u00e9cha\u00een\u00e9, **le Off du Printemps** pour rire autrement, le P\u2019tit Printemps parce qu\u2019il n\u2019y a pas d'\u00e2ge pour rire, **les Tourn\u00e9es du Printemps** avec les jeunes talents, le **Troph\u00e9e du Printemps** pour soutenir la cr\u00e9ation en Haute-Garonne, **les Plein feux du Printemps** avec un artiste \u00e0 l\u2019honneur C\u00e9dric Chapuis.  \nLe Printemps du Rire c\u2019est aussi : 39 Salles partenaires, 87 Spectacles, 170 Repr\u00e9sentations dans tout le D\u00e9partement de la Haute-Garonne et des milliers de gens heureux, attention c\u2019est contagieux !  \nIl y a forc\u00e9ment un spectacle pour vous pr\u00e8s de chez vous. Rendez-vous pour la programmation compl\u00e8te sur le site [www.leprintempsdurire.com.](https:\/\/leprintempsdurire.com\/) Vous pouvez m\u00eame r\u00e9server en ligne."},"tags":{"fr":"Printemps du rire"},"locations":[{"uid":"1674534","slug":"bijou*185","placename":"Bijou","latitude":"43.584514","longitude":"1.427216","address":"123 Avenue de Muret, 31300 Toulouse, France","verified":false,"ticketLink":"https:\/\/leprintempsdurire.com\/billetterie\/","dates":[{"date":"2018-03-23","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"91800603","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/le-printemps-du-rire_616163_486884_988038_984928_416989","updatedAt":"2018-04-18 14:31:44","spacetimeinfo":"Th\u00e9\u00e2tre du Grand Rond, Friday, March 23, at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/3198f372d7224bdfa4fd9329a2c2c476.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtb3198f372d7224bdfa4fd9329a2c2c476.base.image.jpg","title":{"fr":"Le Printemps du Rire"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"Le Printemps du Rire est de retour pour sa 23e \u00e9dition du 23 mars au 22 avril, pr\u00e9parez-vous pour 31 jours de concentr\u00e9 d\u2019humour vitamin\u00e9, indispensables pour retrouver le sourire.  \nDe l\u2019humour dans tous ces \u00e9tats : one wo-man show, th\u00e9\u00e2tre d\u00e9cal\u00e9, parodie burlesque, impro, cin\u00e9ma d\u00e9jant\u00e9, des jeunes talents\u2026  \n\u00c0 travers 7 temps forts : **le Gala du Printemps** avec les 6 \u00e9toiles montantes de l\u2019humour issues des s\u00e9lections fran\u00e7aises et europ\u00e9ennes des Best de l\u2019Humour, **la Nuit du Printemps** anim\u00e9e par Arnaud Tsam\u00e8re et Ben dans un Z\u00e9nith d\u00e9cha\u00een\u00e9, **le Off du Printemps** pour rire autrement, le P\u2019tit Printemps parce qu\u2019il n\u2019y a pas d'\u00e2ge pour rire, **les Tourn\u00e9es du Printemps** avec les jeunes talents, le **Troph\u00e9e du Printemps** pour soutenir la cr\u00e9ation en Haute-Garonne, **les Plein feux du Printemps** avec un artiste \u00e0 l\u2019honneur C\u00e9dric Chapuis.  \nLe Printemps du Rire c\u2019est aussi : 39 Salles partenaires, 87 Spectacles, 170 Repr\u00e9sentations dans tout le D\u00e9partement de la Haute-Garonne et des milliers de gens heureux, attention c\u2019est contagieux !  \nIl y a forc\u00e9ment un spectacle pour vous pr\u00e8s de chez vous. Rendez-vous pour la programmation compl\u00e8te sur le site [www.leprintempsdurire.com.](https:\/\/leprintempsdurire.com\/) Vous pouvez m\u00eame r\u00e9server en ligne."},"tags":{"fr":"Printemps du rire"},"locations":[{"uid":"66286565","slug":"th-tre-du-grand-rond*6","placename":"Th\u00e9\u00e2tre du Grand Rond","latitude":"43.598668","longitude":"1.453796","address":"23 Rue des potiers, 31000 Toulouse, France","verified":false,"ticketLink":"https:\/\/leprintempsdurire.com\/billetterie\/","dates":[{"date":"2018-03-23","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"65641331","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/le-printemps-du-rire_616163_486884_988038_984928","updatedAt":"2018-04-18 14:31:43","spacetimeinfo":"Th\u00e9\u00e2tre le Fil \u00e0 Plomb, Friday, March 23, at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/ed62c2ff7ded4cef9a512f29725cc4cb.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbed62c2ff7ded4cef9a512f29725cc4cb.base.image.jpg","title":{"fr":"Le Printemps du Rire"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"Le Printemps du Rire est de retour pour sa 23e \u00e9dition du 23 mars au 22 avril, pr\u00e9parez-vous pour 31 jours de concentr\u00e9 d\u2019humour vitamin\u00e9, indispensables pour retrouver le sourire.  \nDe l\u2019humour dans tous ces \u00e9tats : one wo-man show, th\u00e9\u00e2tre d\u00e9cal\u00e9, parodie burlesque, impro, cin\u00e9ma d\u00e9jant\u00e9, des jeunes talents\u2026  \n\u00c0 travers 7 temps forts : **le Gala du Printemps** avec les 6 \u00e9toiles montantes de l\u2019humour issues des s\u00e9lections fran\u00e7aises et europ\u00e9ennes des Best de l\u2019Humour, **la Nuit du Printemps** anim\u00e9e par Arnaud Tsam\u00e8re et Ben dans un Z\u00e9nith d\u00e9cha\u00een\u00e9, **le Off du Printemps** pour rire autrement, le P\u2019tit Printemps parce qu\u2019il n\u2019y a pas d'\u00e2ge pour rire, **les Tourn\u00e9es du Printemps** avec les jeunes talents, le **Troph\u00e9e du Printemps** pour soutenir la cr\u00e9ation en Haute-Garonne, **les Plein feux du Printemps** avec un artiste \u00e0 l\u2019honneur C\u00e9dric Chapuis.  \nLe Printemps du Rire c\u2019est aussi : 39 Salles partenaires, 87 Spectacles, 170 Repr\u00e9sentations dans tout le D\u00e9partement de la Haute-Garonne et des milliers de gens heureux, attention c\u2019est contagieux !  \nIl y a forc\u00e9ment un spectacle pour vous pr\u00e8s de chez vous. Rendez-vous pour la programmation compl\u00e8te sur le site [www.leprintempsdurire.com.](https:\/\/leprintempsdurire.com\/) Vous pouvez m\u00eame r\u00e9server en ligne."},"tags":{"fr":"Printemps du rire"},"locations":[{"uid":"22172520","slug":"th-tre-le-fil-plomb*580","placename":"Th\u00e9\u00e2tre le Fil \u00e0 Plomb","latitude":"43.609412","longitude":"1.439215","address":"30 Rue de la Cha\u00eene, 31000 Toulouse, France","verified":false,"ticketLink":"https:\/\/leprintempsdurire.com\/billetterie\/","dates":[{"date":"2018-03-23","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"68599445","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/le-printemps-du-rire_616163_486884_988038","updatedAt":"2018-04-18 14:31:41","spacetimeinfo":"Th\u00e9\u00e2tre du Chien Blanc, Friday, March 23, at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/5d1e99b3d38d440888a2edf181c329a0.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtb5d1e99b3d38d440888a2edf181c329a0.base.image.jpg","title":{"fr":"Le Printemps du Rire"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"Le Printemps du Rire est de retour pour sa 23e \u00e9dition du 23 mars au 22 avril, pr\u00e9parez-vous pour 31 jours de concentr\u00e9 d\u2019humour vitamin\u00e9, indispensables pour retrouver le sourire.  \nDe l\u2019humour dans tous ces \u00e9tats : one wo-man show, th\u00e9\u00e2tre d\u00e9cal\u00e9, parodie burlesque, impro, cin\u00e9ma d\u00e9jant\u00e9, des jeunes talents\u2026  \n\u00c0 travers 7 temps forts : **le Gala du Printemps** avec les 6 \u00e9toiles montantes de l\u2019humour issues des s\u00e9lections fran\u00e7aises et europ\u00e9ennes des Best de l\u2019Humour, **la Nuit du Printemps** anim\u00e9e par Arnaud Tsam\u00e8re et Ben dans un Z\u00e9nith d\u00e9cha\u00een\u00e9, **le Off du Printemps** pour rire autrement, le P\u2019tit Printemps parce qu\u2019il n\u2019y a pas d'\u00e2ge pour rire, **les Tourn\u00e9es du Printemps** avec les jeunes talents, le **Troph\u00e9e du Printemps** pour soutenir la cr\u00e9ation en Haute-Garonne, **les Plein feux du Printemps** avec un artiste \u00e0 l\u2019honneur C\u00e9dric Chapuis.  \nLe Printemps du Rire c\u2019est aussi : 39 Salles partenaires, 87 Spectacles, 170 Repr\u00e9sentations dans tout le D\u00e9partement de la Haute-Garonne et des milliers de gens heureux, attention c\u2019est contagieux !  \nIl y a forc\u00e9ment un spectacle pour vous pr\u00e8s de chez vous. Rendez-vous pour la programmation compl\u00e8te sur le site [www.leprintempsdurire.com.](https:\/\/leprintempsdurire.com\/) Vous pouvez m\u00eame r\u00e9server en ligne."},"tags":{"fr":"Printemps du rire"},"locations":[{"uid":"86750251","slug":"th-tre-du-chien-blanc*680","placename":"Th\u00e9\u00e2tre du Chien Blanc","latitude":"43.608256","longitude":"1.456381","address":"26 Rue du g\u00e9n\u00e9ral Jean Compans, 31500 Toulouse, France","verified":false,"ticketLink":"https:\/\/leprintempsdurire.com\/billetterie\/","dates":[{"date":"2018-03-23","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"70536180","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/le-printemps-du-rire_616163_486884","updatedAt":"2018-04-18 14:31:40","spacetimeinfo":"Th\u00e9\u00e2tre de la Violette, Friday, March 23, at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/767a099e06cc41868293acfc28955567.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtb767a099e06cc41868293acfc28955567.base.image.jpg","title":{"fr":"Le Printemps du Rire"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"Le Printemps du Rire est de retour pour sa 23e \u00e9dition du 23 mars au 22 avril, pr\u00e9parez-vous pour 31 jours de concentr\u00e9 d\u2019humour vitamin\u00e9, indispensables pour retrouver le sourire.  \nDe l\u2019humour dans tous ces \u00e9tats : one wo-man show, th\u00e9\u00e2tre d\u00e9cal\u00e9, parodie burlesque, impro, cin\u00e9ma d\u00e9jant\u00e9, des jeunes talents\u2026  \n\u00c0 travers 7 temps forts : **le Gala du Printemps** avec les 6 \u00e9toiles montantes de l\u2019humour issues des s\u00e9lections fran\u00e7aises et europ\u00e9ennes des Best de l\u2019Humour, **la Nuit du Printemps** anim\u00e9e par Arnaud Tsam\u00e8re et Ben dans un Z\u00e9nith d\u00e9cha\u00een\u00e9, **le Off du Printemps** pour rire autrement, le P\u2019tit Printemps parce qu\u2019il n\u2019y a pas d'\u00e2ge pour rire, **les Tourn\u00e9es du Printemps** avec les jeunes talents, le **Troph\u00e9e du Printemps** pour soutenir la cr\u00e9ation en Haute-Garonne, **les Plein feux du Printemps** avec un artiste \u00e0 l\u2019honneur C\u00e9dric Chapuis.  \nLe Printemps du Rire c\u2019est aussi : 39 Salles partenaires, 87 Spectacles, 170 Repr\u00e9sentations dans tout le D\u00e9partement de la Haute-Garonne et des milliers de gens heureux, attention c\u2019est contagieux !  \nIl y a forc\u00e9ment un spectacle pour vous pr\u00e8s de chez vous. Rendez-vous pour la programmation compl\u00e8te sur le site [www.leprintempsdurire.com.](https:\/\/leprintempsdurire.com\/) Vous pouvez m\u00eame r\u00e9server en ligne."},"tags":{"fr":"Printemps du rire"},"locations":[{"uid":"62005882","slug":"th-tre-de-la-violette*85","placename":"Th\u00e9\u00e2tre de la Violette","latitude":"43.639419","longitude":"1.455717","address":"67 Chemin Pujibet, 31200 Toulouse, France","verified":false,"ticketLink":"https:\/\/leprintempsdurire.com\/billetterie\/","dates":[{"date":"2018-03-23","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"13586068","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/le-printemps-du-rire_616163","updatedAt":"2018-04-18 14:31:39","spacetimeinfo":"Cin\u00e9ma ABC, Friday, March 23, at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/1bef20706f9e473f9578926aa4832c8c.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtb1bef20706f9e473f9578926aa4832c8c.base.image.jpg","title":{"fr":"Le Printemps du Rire"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"Le Printemps du Rire est de retour pour sa 23e \u00e9dition du 23 mars au 22 avril, pr\u00e9parez-vous pour 31 jours de concentr\u00e9 d\u2019humour vitamin\u00e9, indispensables pour retrouver le sourire.  \nDe l\u2019humour dans tous ces \u00e9tats : one wo-man show, th\u00e9\u00e2tre d\u00e9cal\u00e9, parodie burlesque, impro, cin\u00e9ma d\u00e9jant\u00e9, des jeunes talents\u2026  \n\u00c0 travers 7 temps forts : **le Gala du Printemps** avec les 6 \u00e9toiles montantes de l\u2019humour issues des s\u00e9lections fran\u00e7aises et europ\u00e9ennes des Best de l\u2019Humour, **la Nuit du Printemps** anim\u00e9e par Arnaud Tsam\u00e8re et Ben dans un Z\u00e9nith d\u00e9cha\u00een\u00e9, **le Off du Printemps** pour rire autrement, le P\u2019tit Printemps parce qu\u2019il n\u2019y a pas d'\u00e2ge pour rire, **les Tourn\u00e9es du Printemps** avec les jeunes talents, le **Troph\u00e9e du Printemps** pour soutenir la cr\u00e9ation en Haute-Garonne, **les Plein feux du Printemps** avec un artiste \u00e0 l\u2019honneur C\u00e9dric Chapuis.  \nLe Printemps du Rire c\u2019est aussi : 39 Salles partenaires, 87 Spectacles, 170 Repr\u00e9sentations dans tout le D\u00e9partement de la Haute-Garonne et des milliers de gens heureux, attention c\u2019est contagieux !  \nIl y a forc\u00e9ment un spectacle pour vous pr\u00e8s de chez vous. Rendez-vous pour la programmation compl\u00e8te sur le site [www.leprintempsdurire.com.](https:\/\/leprintempsdurire.com\/) Vous pouvez m\u00eame r\u00e9server en ligne."},"tags":{"fr":"Printemps du rire"},"locations":[{"uid":"24886021","slug":"cin-ma-abc*828","placename":"Cin\u00e9ma ABC","latitude":"43.609178","longitude":"1.443858","address":"13 Rue Saint-Bernard, 31000 Toulouse, France","verified":false,"ticketLink":"https:\/\/leprintempsdurire.com\/billetterie\/","dates":[{"date":"2018-03-23","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"31709261","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/humaindemain_493512","updatedAt":"2018-04-18 14:30:23","spacetimeinfo":"Quai des Savoirs, Friday, February 16, at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/9bf5b5e163c24454987758e873400678.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtb9bf5b5e163c24454987758e873400678.base.image.jpg","title":{"fr":"HumainDemain"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"**#HumainDemain** est une exposition immersive qui am\u00e8ne le visiteur \u00e0 conna\u00eetre et \u00e0 se questionner sur les innovations en cours de d\u00e9veloppement dans les laboratoires et qui impacteront le futur de l\u2019homme dans les domaines du corps et de la sant\u00e9. Biotechnologies, intelligences artificielles, nanorobots... Quel(s) futur(s) souhaitons-nous ?\n\n### Une expo in\u00e9dite, immersive et ludique\n\nR\u00e9par\u00e9, augment\u00e9, hack\u00e9, g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9... L\u2019humain de demain se dessine chaque jour dans les laboratoires du monde entier. Et si vous deveniez les acteurs de cette \u00e9volution ? Avec sa nouvelle grande exposition _#HumainDemain_, le Quai des Savoirs vous propose, d\u00e8s f\u00e9vrier 2018, de vous glisser dans la peau d\u2019un investisseur et de d\u00e9couvrir les innovations scientifiques et techniques, principalement dans les domaines du corps et de la sant\u00e9. Intelligence artificielle, ciseaux ADN, proth\u00e8ses... dans quelle technologie souhaiterez-vous investir pour demain ? \u00e0 vous d\u2019influencer la recherche !\n\n#HumainDemain est une exposition immersive et ludique, en liendirect avec les recherches en cours. Elle permet de faire d\u00e9couvrir (et tester !) les nouvelles technologies de pointe mais \u00e9galement de sensibiliser aux questions \u00e9thiques qu\u2019elles induisent. En parall\u00e8le de cette exposition est con\u00e7ue une programmation riche en rencontres, d\u00e9bats, ateliers et spectacles, qui s\u2019inscrit dans le cadre de l\u2019ann\u00e9e 2018 \u00ab [Toulouse, cit\u00e9 europ\u00e9enne de la science](..\/..\/web\/la-mairie\/-\/esof-2018?redirect=http%3A%2F%2Fwww.toulouse.fr%2Frecherche%3Fp_p_id%3D3%26p_p_lifecycle%3D0%26p_p_state%3Dmaximized%26p_p_mode%3Dview%26_3_keywords%3Dcit%25C3%25A9%2Beurop%25C3%25A9enne%2Bde%2Bla%2Bscience%26_3_groupId%3D0%26_3_struts_action%3D%252Fsearch%252Fsearch&amp;inheritRedirect=true) \u00bb.\n\n_Co-produite par Quai des Savoirs et le Mus\u00e9um de Toulouse_\n\nPlus d'infos sur [www.quaidessavoirs.fr](http:\/\/www.quaidessavoirs.fr\/la-grande-expo#\/?_k=pceqpi)"},"tags":{"fr":""},"locations":[{"uid":"35036171","slug":"quai-des-savoirs*315","placename":"Quai des Savoirs","latitude":"43.594589","longitude":"1.449947","address":"39 All\u00e9e Jules Guesde, 31000 Toulouse, France","verified":false,"dates":[{"date":"2018-02-16","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"85048608","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/la-saison-bleue-1718_206541_860821_16137_461696_395191","updatedAt":"2018-04-18 14:29:33","spacetimeinfo":"Chapelle des Carm\u00e9lites, Thursday, October 26, 2017 at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/59a9d46ca49340ac851b2a665a370c4a.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtb59a9d46ca49340ac851b2a665a370c4a.base.image.jpg","title":{"fr":"La Saison Bleue 17\/18"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"#### Itin\u00e9rance musicale\u00a02017-2018\n\n  \n\n**31 concerts dans 6 lieux du patrimoine.**\n\nLe programme d\u00e9taill\u00e9 [ici](..\/..\/documents\/10718111\/10861304\/80609\/d873e487-4c75-453e-9567-46aee555ede0)."},"tags":{"fr":"Saison Bleue"},"locations":[{"uid":"81719133","slug":"chapelle-des-carm-lites*586","placename":"Chapelle des Carm\u00e9lites","latitude":"43.607579","longitude":"1.443395","address":"1 Rue du P\u00e9rigord, 31000 Toulouse, France","verified":false,"ticketLink":"https:\/\/saison-bleue.festik.net\/","pricingInfo":{"fr":"De 6 \u00e0 35 \u20ac"},"dates":[{"date":"2017-10-26","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"19177627","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/la-saison-bleue-1718_206541_860821_16137_461696","updatedAt":"2018-04-18 14:29:26","spacetimeinfo":"Espace Job, Thursday, October 26, 2017 at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/6309f453b026484d93c32ff8d99b4ce2.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtb6309f453b026484d93c32ff8d99b4ce2.base.image.jpg","title":{"fr":"La Saison Bleue 17\/18"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"#### Itin\u00e9rance musicale\u00a02017-2018\n\n  \n\n**31 concerts dans 6 lieux du patrimoine.**\n\nLe programme d\u00e9taill\u00e9 [ici](..\/..\/documents\/10718111\/10861304\/80609\/d873e487-4c75-453e-9567-46aee555ede0)."},"tags":{"fr":"Saison Bleue"},"locations":[{"uid":"82031526","slug":"espace-job*37","placename":"Espace Job","latitude":"43.616141","longitude":"1.408220","address":"105 Route de Blagnac, 31200 Toulouse, France","verified":false,"ticketLink":"https:\/\/saison-bleue.festik.net\/","pricingInfo":{"fr":"De 6 \u00e0 35 \u20ac"},"dates":[{"date":"2017-10-26","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"11737614","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/la-saison-bleue-1718_206541_860821_16137","updatedAt":"2018-04-18 14:29:18","spacetimeinfo":"Auditorium Saint-Pierre des Cuisines, Thursday, October 26, 2017 at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/43d6cbb15fb440b785879cedc2f963ec.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtb43d6cbb15fb440b785879cedc2f963ec.base.image.jpg","title":{"fr":"La Saison Bleue 17\/18"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"#### Itin\u00e9rance musicale\u00a02017-2018\n\n  \n\n**31 concerts dans 6 lieux du patrimoine.**\n\nLe programme d\u00e9taill\u00e9 [ici](..\/..\/documents\/10718111\/10861304\/80609\/d873e487-4c75-453e-9567-46aee555ede0)."},"tags":{"fr":"Saison Bleue"},"locations":[{"uid":"55115740","slug":"auditorium-saint-pierre-des-cuisines*370","placename":"Auditorium Saint-Pierre des Cuisines","latitude":"43.604374","longitude":"1.435717","address":"12 Place Saint-Pierre, 31000 Toulouse, France","verified":false,"ticketLink":"https:\/\/saison-bleue.festik.net\/","pricingInfo":{"fr":"De 6 \u00e0 35 \u20ac"},"dates":[{"date":"2017-10-26","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"94639023","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/la-saison-bleue-1718_206541_860821","updatedAt":"2018-04-18 14:29:10","spacetimeinfo":"Les Abattoirs, Thursday, October 26, 2017 at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/a6cb98a48d504e2a85f9f07ed9e5793b.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtba6cb98a48d504e2a85f9f07ed9e5793b.base.image.jpg","title":{"fr":"La Saison Bleue 17\/18"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"#### Itin\u00e9rance musicale\u00a02017-2018\n\n  \n\n**31 concerts dans 6 lieux du patrimoine.**\n\nLe programme d\u00e9taill\u00e9 [ici](..\/..\/documents\/10718111\/10861304\/80609\/d873e487-4c75-453e-9567-46aee555ede0)."},"tags":{"fr":"Saison Bleue"},"locations":[{"uid":"72179244","slug":"les-abattoirs*391","placename":"Les Abattoirs","latitude":"43.600423","longitude":"1.429874","address":"76 All\u00e9es Charles de Fitte, 31300 Toulouse, France","verified":false,"ticketLink":"https:\/\/saison-bleue.festik.net\/","pricingInfo":{"fr":"De 6 \u00e0 35 \u20ac"},"dates":[{"date":"2017-10-26","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"87162112","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/la-saison-bleue-1718_206541","updatedAt":"2018-04-18 14:29:01","spacetimeinfo":"Metronum, Thursday, October 26, 2017 at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/09384e3946124526b22e1970aa703d12.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtb09384e3946124526b22e1970aa703d12.base.image.jpg","title":{"fr":"La Saison Bleue 17\/18"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"#### Itin\u00e9rance musicale\u00a02017-2018\n\n  \n\n**31 concerts dans 6 lieux du patrimoine.**\n\nLe programme d\u00e9taill\u00e9 [ici](..\/..\/documents\/10718111\/10861304\/80609\/d873e487-4c75-453e-9567-46aee555ede0)."},"tags":{"fr":"Saison Bleue"},"locations":[{"uid":"16946557","slug":"metronum*796","placename":"Metronum","latitude":"43.641096","longitude":"1.450070","address":"2 Rond-Point Madame de Mondonville, 31200 Toulouse, France","verified":false,"ticketLink":"https:\/\/saison-bleue.festik.net\/","pricingInfo":{"fr":"De 6 \u00e0 35 \u20ac"},"dates":[{"date":"2017-10-26","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"44241283","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/renaud-jerez_507712","updatedAt":"2018-04-18 14:27:33","spacetimeinfo":"Les Abattoirs, Thursday, February 15, at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/047e6e75c46d407e8e7e5ceb604763f2.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtb047e6e75c46d407e8e7e5ceb604763f2.base.image.jpg","title":{"fr":"Renaud Jerez"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"### Premi\u00e8re exposition en mus\u00e9e en France et nouvelle cr\u00e9ation\n\n**15 f\u00e9vrier - 17 juin 2018**  \n\nRenaud Jerez (n\u00e9 \u00e0 Narbonne en 1982) \u00e9labore depuis plusieurs ann\u00e9es une oeuvre qui fait l\u2019analyse selon laquelle la science-fiction est devenue, gr\u00e2ce \u00e0 la virtualit\u00e9, la r\u00e9alit\u00e9 d\u2019aujourd\u2019hui. Ce futur longtemps imagin\u00e9 s\u2019est dans son travail effondr\u00e9 et r\u00e9incarn\u00e9 en personnages sculpturaux, qui sont aussi bien des momies pr\u00e9caires que futuristes. Souvent class\u00e9 avec des artistes dits post internet, travers\u00e9 par la science-fiction et le manga, Renaud Jerez ne distingue plus culture historique et mainstream, r\u00e9alisant aussi bien peintures, vid\u00e9os que sculptures. Les Abattoirs ont propos\u00e9 \u00e0 cet artiste, expos\u00e9 \u00e0 la Triennale du New Museum \u00e0 New York en 2015, ou encore l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re \u00e0 l\u2019ICA de Miami, d\u2019investir la grande nef pour cette premi\u00e8re monographie dans un mus\u00e9e fran\u00e7ais. Il y con\u00e7oit une installation, pens\u00e9e \u00e0 la fois comme un espace domestique et un lieu d\u2019exposition organique qui aurait pris possession du mus\u00e9e.\n\nPlus d'infos sur [www.lesabattoirs.org](http:\/\/www.lesabattoirs.org\/expositions\/renaud-jerez)"},"tags":{"fr":""},"locations":[{"uid":"72179244","slug":"les-abattoirs*391","placename":"Les Abattoirs","latitude":"43.600423","longitude":"1.429874","address":"76 All\u00e9es Charles de Fitte, 31300 Toulouse, France","verified":false,"dates":[{"date":"2018-02-15","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"14725051","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/exposition-de-shodo-priere_63332","updatedAt":"2018-04-18 14:20:53","spacetimeinfo":"Mus\u00e9e Georges Labit, Tuesday, November 7, 2017 at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/04f27aae8dcb44209b9423d6a4c5ce69.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtb04f27aae8dcb44209b9423d6a4c5ce69.base.image.jpg","title":{"fr":"Exposition de Shodo : Pri\u00e8re"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"K\u00f4h\u00f4 Kurihara acc\u00e8de \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 26 ans au titre de Grand ma\u00eetre de shod\u00f4. \u00c0 trente ans, elle peut ainsi ouvrir son propre cours qui accueille aujourd\u2019hui plus de 100 \u00e9l\u00e8ves \u00e2g\u00e9s de 3 \u00e0 88 ans. Elle est aujourd\u2019hui directrice de son \u00e9cole Warakusho \u00e0 Kitakyushu. Tomomi nous charme par la qualit\u00e9 de ses \u00e9critures d\u2019une \u00e9tonnante diversit\u00e9, mais nous plonge \u00e9galement dans un domaine pictural tr\u00e8s contemporain. Elle s\u2019aide de l\u2019encre pour faire surgir des paysages, des effluves floraux sur les panneaux, supports de la calligraphie \u00e0 venir.  \n\nPlus d'infos sur : [www.museegeorgeslabit.fr](http:\/\/www.museegeorgeslabit.fr\/programme\/exposition-de-shodo-priere\/)"},"tags":{"fr":""},"locations":[{"uid":"3300095","slug":"mus-e-georges-labit*479","placename":"Mus\u00e9e Georges Labit","latitude":"43.590743","longitude":"1.458478","address":"17 Rue du Japon, 31400 Toulouse, France","verified":false,"dates":[{"date":"2017-11-07","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"17908950","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/rapaces_45176","updatedAt":"2018-04-18 14:15:40","spacetimeinfo":"Mus\u00e9um de Toulouse, Wednesday, October 11, 2017 at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/6c8875ff183f44a6bdbbd1742524c1ce.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtb6c8875ff183f44a6bdbbd1742524c1ce.base.image.jpg","title":{"fr":"Rapaces"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"Divinis\u00e9s, mythifi\u00e9s et parfois m\u00eame jalous\u00e9s\u2026 du l\u00e9gendaire S\u00eemorgh aux ailes de l\u2019A350, les rapaces fascinent les hommes depuis des milliers d\u2019ann\u00e9es. Du 11 octobre 2017 au 29 avril 2018, le Mus\u00e9um explore dans cette nouvelle exposition ce lien si particulier qui unit le monde des humains et celui des \u00ab RAPACES \u00bb, entre sciences, cultures et technologies.\n\nL\u2019exposition illustre la diversit\u00e9 de ces esp\u00e8ces, gr\u00e2ce \u00e0 de remarquables sp\u00e9cimens pr\u00e9sent\u00e9s notamment dans une mise en sc\u00e8ne spectaculaire en situation de chasse. Du vol des rapaces au vol des avions, il n\u2019y a qu\u2019un tire d\u2019aile\u2026 Leurs capacit\u00e9s ainsi que leurs techniques de vol ont, de tous temps, attir\u00e9 l\u2019attention\u00a0 des humains et en particulier celle des chercheurs. Vous pourrez d\u00e9couvrir les derni\u00e8res recherches, notamment celles conduites \u00e0 Toulouse en a\u00e9ronautique pour optimiser les ailes des avions. L\u2019occasion de constater combien la ma\u00eetrise du vol a \u00e9t\u00e9 inspir\u00e9e de la connaissance des comp\u00e9tences naturelles de ce groupe et de d\u00e9couvrir les derni\u00e8res recherches en \u00ab bio-inspiration \u00bb.\n\nUn envol po\u00e9tique conclut enfin le parcours comme une synth\u00e8se de nos r\u00eaves et de nos r\u00e9alit\u00e9s.\n\nPlus d'informations sur [museum.toulouse.fr](http:\/\/www.museum.toulouse.fr\/affichage-evenement\/-\/event\/event\/175349627)\n\n* * *"},"tags":{"fr":""},"locations":[{"uid":"89834870","slug":"mus-um-de-toulouse*52","placename":"Mus\u00e9um de Toulouse","latitude":"43.593950","longitude":"1.449284","address":"35 All\u00e9e Jules Guesde, 31400 Toulouse, France","verified":false,"dates":[{"date":"2017-10-11","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"88757549","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/les-as-de-la-jungle-mission-museum_996380","updatedAt":"2018-04-18 14:12:23","spacetimeinfo":"Mus\u00e9um de Toulouse, Friday, July 14, 2017 at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/b96423a0885543ed825eaa1a8ad175a9.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbb96423a0885543ed825eaa1a8ad175a9.base.image.jpg","title":{"fr":"Les As de la Jungle ... mission Mus\u00e9um !"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"\u00c0 l\u2019occasion de la sortie en salle de nos h\u00e9ros toulousains, le Mus\u00e9um consacre une exposition aux As de la Jungle et au cin\u00e9ma d\u2019animation. Pour prolonger le plaisir, profitez de s\u00e9ances gratuites de cin\u00e9ma en plein air et d\u00e9couvrez les plus beaux dessins anim\u00e9s du moment, la t\u00eate dans les \u00e9toiles\u2026\n\n### Les As de la Jungle\u2026mission Mus\u00e9um !\n\nMiguel le gorille a disparu. La loutre cupide M\u00e9lina l'a kidnapp\u00e9 pour le revendre au prix fort. Aidez les As de la Jungle \u00e0 d\u00e9livrer leur ami ! Au cours de votre mission, vous d\u00e9couvrirez comment toute intervention ext\u00e9rieure peut rompre l'\u00e9quilibre d'un milieu naturel et menacer les esp\u00e8ces qui le composent.  \n\n_Exposition, du 14 juillet 2017 au 17 juin 2018._\n\n### Les coulisses des As de la Jungle\n\nDu sc\u00e9nario \u00e0 la diffusion, comment se cr\u00e9e un film d\u2019animation ? Pas \u00e0 pas, suivez les diff\u00e9rentes  \n\u00e9tapes de la r\u00e9alisation des \u00ab As de la Jungle \u00bb. Storyboard, mod\u00e9lisation, composting, bruitage,  \nmixage\u2026 Une mini expo pour entrer dans les coulisses de la 3D.  \n\n_Mini exposition, du 14 juillet au 1er octobre 2017._\n\n### Rencontre avec TAT Productions\n\nPourquoi Maurice est un pingouin tigre ? O\u00f9 se trouve le rep\u00e8re des As ? R\u00e9ussissent-ils vraiment toutes leurs missions ? Fans de la premi\u00e8re heure, posez vos questions \u00e0 l'\u00e9quipe de TAT  \nProductions.  \n\n_Rencontre, mardi 1er ao\u00fbt de 10 h 30 \u00e0 11 h 30 \u00e0 l'Auditorium et de 16 h \u00e0 17 h \u00e0 Champs Libres,_  \n_dimanche 6 ao\u00fbt de 16 h \u00e0 17 h \u00e0 Champs Libres._  \n_Acc\u00e8s sans inscription (sauf \u00e0 l'Auditorium)._\n\n### Participez \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019un film d'animation\n\nMoteur\u2026 action ! Rencontrez l'\u00e9quipe de tournage La M\u00e9nagerie et participez \u00e0 un atelier stop-motion. Le film r\u00e9alis\u00e9 collectivement durant la journ\u00e9e sera projet\u00e9 le soir m\u00eame avant 20 h.  \n\n_Ateliers, vendredis 28 juillet et 11 ao\u00fbt de 10 h \u00e0 20 h. Acc\u00e8s sans inscription._"},"tags":{"fr":""},"locations":[{"uid":"89834870","slug":"mus-um-de-toulouse*52","placename":"Mus\u00e9um de Toulouse","latitude":"43.593950","longitude":"1.449284","address":"35 All\u00e9e Jules Guesde, 31400 Toulouse, France","verified":false,"pricingInfo":{"fr":"Acc\u00e8s inclus dans le billet d'entr\u00e9e de l'exposition permanente"},"dates":[{"date":"2017-07-14","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"55905336","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/astronautes_895262","updatedAt":"2018-04-18 14:05:45","spacetimeinfo":"Cit\u00e9 de l'espace, Monday, June 12, 2017 at 00:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/cab9f255db4c4632a32afd0064781b04.base.image.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbcab9f255db4c4632a32afd0064781b04.base.image.jpg","title":{"fr":"Astronautes"},"description":{"fr":"Culture"},"freeText":{"fr":"Pour s'initier \u00e0 la dr\u00f4le de vie d'un astronaute en mission spatiale, et changer de regard sur la Terre, la Cit\u00e9 de l'espace propose la nouvelle exposition ASTRONAUTES.  \nElle va permettre \u00e0 tous, petits ou grands, de d\u00e9couvrir le quotidien extra-ordinaire des astronautes dans la Station Spatiale Internationale (ISS), un vaisseau qui fait le tour de la Terre toutes les 1h30, en orbite \u00e0 400 km, avec 6 astronautes \u00e0 bord. En impesanteur, tout devient diff\u00e9rent, chaque geste de la vie quotidienne est \u00e0 r\u00e9inventer, \u00e0 r\u00e9apprendre. L\u2019espace est un environnement particulier qui perturbe tous les rep\u00e8res et le fonctionnement du corps.  \n  \nLes astronautes ont de multiples t\u00e2ches \u00e0 accomplir lors de leur mission scientifique, ils doivent donc s\u2019adapter rapidement \u00e0 leur nouveau milieu. Ils vivent aussi des moments de repos dans cet espace r\u00e9duit et confin\u00e9 avec vue imprenable sur la Terre !  \n  \nC\u2019est \u00e0 cette toute nouvelle vie, loin des rep\u00e8res habituels, que la Cit\u00e9 de l\u2019espace propose \u00e0 son public de se familiariser avec la nouvelle exposition ASTRONAUTES.  \n\u00a0  \n**Une exposition o\u00f9 les astronautes guident les visiteurs : pour \u00eatre au plus pr\u00e8s de la vie des astronautes en mission\u00a0**  \n  \nAujourd\u2019hui les astronautes, gr\u00e2ce aux r\u00e9seaux sociaux notamment, font partager en direct leur mission spatiale au grand public. Chaque jour, photos et vid\u00e9os t\u00e9moignent de cette \u00e9volution sur les comptes personnels des astronautes. Chacun apporte sa vision de sa mission et tr\u00e8s souvent des images in\u00e9dites et \u00e9tonnantes de la Terre, vue de l\u2019espace. Les distances avec l\u2019astronaute se r\u00e9duisent. Dans cet esprit, la Cit\u00e9 de l\u2019espace avec sa nouvelle exposition installe un contact le plus direct possible entre les astronautes et le public. Par l\u2019interm\u00e9diaire de dispositifs originaux ils t\u00e9moignent aupr\u00e8s du public de leur dr\u00f4le de quotidien dans l\u2019espace. L\u2019interaction est simple, les astronautes pr\u00e9sentent leur m\u00e9tier, leur travail dans un environnement insolite.  \n  \n**Des d\u00e9cors pour s\u2019immerger dans l\u2019espace et des exp\u00e9riences \u00e0 r\u00e9aliser pour s\u2019initier \u00e0 l\u2019environnement extra-ordinaire de l\u2019astronaute**  \n  \nApr\u00e8s une pr\u00e9sentation de l\u2019entrainement de l\u2019astronaute, le public est plong\u00e9 dans des d\u00e9cors r\u00e9alistes en surplomb de la Terre \u00e0 400 km, puis il entre dans une Station Spatiale, tout \u00e0 la fois \u00ab maison \u00bb et \u00ab laboratoire \u00bb des astronautes. Et, gr\u00e2ce \u00e0 des exp\u00e9riences concr\u00e8tes le public d\u00e9couvre les conditions de vie \u00e9tonnantes des astronautes dans l\u2019espace, o\u00f9 chaque geste est nouveau : se laver, manger, travailler, se d\u00e9tendre \u2026 et ceci, au rythme de 16 levers et couchers de soleil par jour.  \n  \nLe public pourra aussi profiter de la vue imprenable que seuls les astronautes peuvent contempler chaque jour depuis la Station Spatiale : la Terre qui d\u00e9file \u00e0 la vitesse de 8 km seconde\u00a0 ou Paris-Toulouse en 75 secondes ! Une prise de conscience tr\u00e8s forte de la beaut\u00e9 de notre plan\u00e8te vivante."},"tags":{"fr":""},"locations":[{"uid":"54958492","slug":"cit-de-l-espace*727","placename":"Cit\u00e9 de l'espace","latitude":"43.588700","longitude":"1.491137","address":"Avenue Jean Gonord, 31500 Toulouse, France","verified":false,"pricingInfo":{"fr":"Acc\u00e8s \u00e0 l'exposition incluse dans le prix d'entr\u00e9e \u00e0 la Cit\u00e9 de l'Espace."},"dates":[{"date":"2017-06-12","timeStart":"00:00:00","timeEnd":"23:59:00"}]}],"agendaUid":"42448083","thirdParties":[]},{"uid":"80194686","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/tambores-da-liberdade","updatedAt":"2018-04-18 13:55:46","spacetimeinfo":"Dar Lamifa, Saturday, April 21, at 20:30","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_tambores-da-liberdade_827521.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_tambores-da-liberdade_827521.jpg","title":{"fr":"Tambores da Liberdade"},"description":{"fr":"\u266bAFRO GROOVE\u266b"},"freeText":{"fr":"Fusion entre musiques ancestrales ( Canombl\u00e9, rytmes indig\u00e8nes, africains\u2026) et musiques d\u2019inspiration moderne, leur r\u00e9pertoire invite \u00e0 un voyage rythmique au tour du monde.\n\nAccompagn\u00e9s pour ce concert de Wallace Negao et Anderson Sena \u00e0 la guitare, au cavaquinho et au chant, Tambores da Liberdade revisite pour vous les classiques du Samba Reggae, les perles du Samba Afro\u00a0 ainsi que les hymnes immortels de la MPB.\n\nLe r\u00e9sultat est un spectacle haut en couleurs dans l\u2019univers Afro-br\u00e9silien de Salvador de Bahia mix\u00e9 \u00e0 la sauce latino-goove. Tambores da Liberdade fait battre les c\u0153urs au rythme de ses tambours et entra\u00eene la foule dans une danse endiabl\u00e9e!\n\nDepuis 2006 Tambores da Liberdade se produit sur diverses sc\u00e8nes r\u00e9gionales comme internationales et anime les f\u00eates de quartier, Carnavals et Festivals avec le son de ses Tambours.\n\nQuelques \u00e9v\u00e8nements o\u00f9 vous avez pu voir Tambores da Liberdade: F\u00eate du Panier-Marseille, Dia do Samba Reggae-Barcelone, Ouverture du concert de Il\u00ea Aiy\u00ea, Espace Julien-Marseille, L\u00eele au Percu\u2019sons- Bordeaux, Carnaval de Marseille, Corso Fleuri de Cannes,\u00a0 Ouverture du Concert de Femi Kuti \u2013 Pertuis, Cosmopoli\u2019zen \u2013 Vitrolles\u2026\n\nhttp:\/\/www.tambores.fr"},"tags":{"fr":null},"locations":[{"uid":"75988472","slug":"dar-lamifa122","placename":"Dar Lamifa","latitude":"43.292937","longitude":"5.382929","address":"127 rue d'aubagne, 13006 Marseille","department":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","region":"Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur","city":"Marseille","cityDistrict":"Marseille 6e Arrondissement","postalCode":"13006","verified":false,"dates":[{"date":"2018-04-21","timeStart":"20:30:00","timeEnd":"23:30:00"}]}],"agendaUid":"24882772","thirdParties":[]},{"uid":"96523885","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/matchs-de-tennis-a-cenon","updatedAt":"2018-04-18 12:03:00","spacetimeinfo":"Complexe de tennis Francis Lafuente, Wednesday, April 18, at 09:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_matchs-de-tennis-a-cenon_414869.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_matchs-de-tennis-a-cenon_414869.jpg","title":{"fr":"Matchs de Tennis \u00e0 Cenon"},"description":{"fr":"Retrouvez les rencontres de tennis se d\u00e9roulant au complexe Francis Lafuente de Cenon"},"freeText":{"fr":"**Du 09 au 21 avril :**\n\n*   **Tournoi Jeunes** :\n\nCat\u00e9gories Filles 12 et 15\/16 ans - Gar\u00e7ons 12, 13\/14 et 15\/16 ans\n\n**Dimanche 22 avril :**\n\nChampionnat R\u00e9gion Dames 1\u00e8re s\u00e9rie B :\n\n*   09h00 US CENON (4) \/ BOULIAC TC (1)\n\nChampionnat R\u00e9gion Messieurs 2\u00e8me s\u00e9rie :\n\n*   09h00 US CENON (3) \/ AMBARES AS (1)\n\nChampionnat R\u00e9gion Messieurs 3\u00e8me s\u00e9rie :\n\n*   09h00 US CENON (4) \/ MONTUSSAN\n\n**Du 04 au 25 mai :**\n\n*   **[Tournoi Open Adultes](http:\/\/www.cenon-tennis.fr\/Files\/Club-TournoiOpen.html) :**\n\nCat\u00e9gories Seniors Dames et Messieurs, + de 35,45,55, 65\/70 ans\n\n**Dimanche 06 mai :**\n\nChampionnat de France Dames Division Nationale 2\n\n*   09h00 US CENON (1) \/ SAINT GAUDENS\n\nChampionnat de France Dames Division Nationale 4\n\n*   09h00 US CENON (2) \/ TC CHARTRES\n\nChampionnat R\u00e9gional Dames 1\u00e8re s\u00e9rie A\n\n*   09h00 US CENON (3) \/ BOUSCAT TENNIS\n\nChampionnat R\u00e9gional Dames 1\u00e8re s\u00e9rie B\n\n*   09h00 US CENON (4) \/ FLOIRAC CM\n\nChampionnat R\u00e9gional Messieurs 1\u00e8re s\u00e9rie A\n\n*   09h00 US CENON (2) \/ PINSAN EYSINES\n\n## **Contacts :**\n\n**[US Cenon Tennis](http:\/\/cenon-tennis.fr\/)**"},"tags":{"fr":null},"locations":[{"uid":"87060123","slug":"tennis-club-de-palmer","placename":"Complexe de tennis Francis Lafuente","latitude":"44.858417","longitude":"-0.524979","address":"3 all\u00e9e bouluguet 33150 cenon","department":"Gironde","region":"Nouvelle-Aquitaine","city":"Cenon","postalCode":"33150","verified":false,"pricingInfo":{"fr":"Entr\u00e9e libre"},"dates":[{"date":"2018-04-18","timeStart":"09:00:00","timeEnd":"20:30:00"}]}],"agendaUid":"38598267","thirdParties":[]},{"uid":"2949143","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/nos-amis-a-plumes_780","updatedAt":"2018-04-18 11:36:57","spacetimeinfo":"RDV sur le parking \u00e0 l'entr\u00e9e de la for\u00eat de Cheptainville, Saturday, April 21, at 09:30","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_nos-amis-a-plumes_780_87722.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_nos-amis-a-plumes_780_87722.jpg","title":{"fr":"Nos amis \u00e0 plumes"},"description":{"fr":"Initiation \u00e0 l'ornithologie pour les enfants."},"freeText":{"fr":"Nos amis \u00e0 plumes se cachent juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de chez vous ! D\u00e9couvrez-les en famille gr\u00e2ce \u00e0 une aventure unique au c\u0153ur de la for\u00eat. Le mat\u00e9riel n\u00e9cessaire \u00e0 cette initiation \u00e0 l\u2019ornithologie (jumelles et guides d\u2019identification) sera mis \u00e0 disposition des participants."},"tags":{"fr":"oiseaux,         nature,        for\u00eat,       apprendre,      observer,     identifier,    se rep\u00e9rer,   mat\u00e9riel,  science, jumelles"},"locations":[{"uid":"28257857","slug":"foret-de-cheptainville-route-de-lardy-a-cheptainville","placename":"RDV sur le parking \u00e0 l'entr\u00e9e de la for\u00eat de Cheptainville","latitude":"48.541728","longitude":"2.272089","address":"Route de Lardy, 91630 Cheptainville, France","department":"Essonne","region":"\u00cele-de-France","city":"Cheptainville","postalCode":"91630","verified":false,"ticketLink":"animaterre.nature@gmail.com","pricingInfo":{"fr":"sur inscription"},"dates":[{"date":"2018-04-21","timeStart":"09:30:00","timeEnd":"12:30:00"}]}],"agendaUid":"71263885","thirdParties":[]},{"uid":"28995410","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/bal-trad-rock","updatedAt":"2018-04-18 09:24:41","spacetimeinfo":"Place du Donjon, Niort (79), Saturday, April 21, at 16:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_bal-trad-rock_68.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_bal-trad-rock_68.jpg","title":{"fr":"Bal trad rock"},"description":{"fr":"avec Tord Boyaux"},"freeText":{"fr":"Petit bal trad de 16h \u00e0 18h dans le cadre du mini festival de la Dynamo (mais c'est pas la taille qui compte), place du donjon \u00e0 Niort (79).\n\nEntr\u00e9e gratuite, animations, concerts, expos, buvette...\n\nLe bal est avec le groupe TORD BOYAUX (trad garage)\n\nBeno\u00eet Roblin : vielle \u00e0 roue, kick\n\nSimon Bouin : guitare \u00e9lectrique, beat-box, chant\n\nhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=obJXkBnNKFs\n\n_source : \u00e9v\u00e9nement [Bal trad rock](https:\/\/agendatrad.org\/e\/21971) publi\u00e9 sur [AgendaTrad](https:\/\/agendatrad.org\/)_"},"tags":{"fr":"baltrad, balfolk, festival, concert, musique, chant, 79"},"locations":[{"uid":"67833750","slug":"place-du-donjon-niort-79","placename":"Place du Donjon, Niort (79)","latitude":"46.324880","longitude":"-0.464184","address":"Place du Donjon, 79000 Niort, France","verified":false,"pricingInfo":{"fr":"0"},"dates":[{"date":"2018-04-21","timeStart":"16:00:00","timeEnd":"17:30:00"}]}],"agendaUid":"82566953","thirdParties":[]},{"uid":"83876219","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/bricolage-isolation-des-murs-pratique","updatedAt":"2018-04-18 09:22:45","spacetimeinfo":"Maison de l'Habitat Durable, Saturday, April 21, at 09:30","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_bricolage-isolation-des-murs-pratique_594750.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_bricolage-isolation-des-murs-pratique_594750.jpg","title":{"fr":"Bricolage : Isolation des murs (pratique)"},"description":{"fr":"Participez \u00e0 cette animation p\u00e9dagogique \u00e0 Lille pour rendre votre logement plus \u00e9conome et confortable"},"freeText":{"fr":"Avec l'aide de professionnels qualifi\u00e9s, faites les bons choix (techniques, mat\u00e9riaux,...) et apprenez \u00e0 r\u00e9aliser votre isolation en vous exer\u00e7ant sur un mod\u00e8le de mur en taille r\u00e9elle.\n\nCette animation est propos\u00e9e en deux sessions. Le suivi des deux parties est obligatoire.\n\n03 59 00 03 59  \n[maisonhabitatdurable@lillemetropole.fr](http:\/\/mailto:maisonhabitatdurable@lillemetropole.fr)"},"tags":{"fr":"Logement,  Habitat , D\u00e9veloppement durable"},"locations":[{"uid":"56721087","slug":"maison-de-lhabitat-durable979","placename":"Maison de l'Habitat Durable","latitude":"50.625318","longitude":"3.050665","address":"7 bis rue Racine 59000 Lille","department":"Nord","region":"Hauts-de-France","city":"Lille","postalCode":"59000","verified":false,"ticketLink":"0359000359, maisonhabitatdurable@lillemetropole.fr","pricingInfo":{"fr":"Gratuit et sur inscription"},"dates":[{"date":"2018-04-21","timeStart":"09:30:00","timeEnd":"12:30:00"}]}],"agendaUid":"44152079","thirdParties":[]},{"uid":"5148131","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/repair-cafe-ne-jetez-rien-reparez-tout","updatedAt":"2018-04-18 09:22:30","spacetimeinfo":"Maison de l'Habitat Durable, Saturday, April 21, at 09:30","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_repair-cafe-ne-jetez-rien-reparez-tout_504085.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_repair-cafe-ne-jetez-rien-reparez-tout_504085.jpg","title":{"fr":"Repair caf\u00e9 : ne jetez rien, r\u00e9parez tout !"},"description":{"fr":"Participez \u00e0 cette animation p\u00e9dagogique \u00e0 Lille pour rendre votre logement plus \u00e9conome et confortable"},"freeText":{"fr":"Tous les 3es samedis du mois, la Maison de l'habitat durable accueille d\u00e9sormais son Repair caf\u00e9. Votre grille-pain ne fonctionne plus ? Le printemps arrive et votre tondeuse ne red\u00e9marre plus ?\n\nL'association le Jardin des Bennes vous aide \u00e0 r\u00e9parer tous ces objets du quotidien qui peuvent encore vous servir\n\n**Pour devenir r\u00e9parateur b\u00e9n\u00e9vole**.\n\nRejoignez le groupe des r\u00e9parateurs du Repair Caf\u00e9 de la Maison de l'habitat durable et aidez, vous aussi, les visiteurs du Repair caf\u00e9 \u00e0 r\u00e9parer leurs objets, tout en b\u00e9n\u00e9ficiant d'une formation.\n\nInscription par t\u00e9l\u00e9phone au 03 59 00 03 59 ou par mail\u00a0\u00e0 l'adresse\n\n[maisonhabitatdurable@lillemetropole.fr](mailto:maisonhabitatdurable@lillemetropole.fr)"},"tags":{"fr":"Logement,  habitat, D\u00e9veloppement durable"},"locations":[{"uid":"56721087","slug":"maison-de-lhabitat-durable979","placename":"Maison de l'Habitat Durable","latitude":"50.625318","longitude":"3.050665","address":"7 bis rue Racine 59000 Lille","department":"Nord","region":"Hauts-de-France","city":"Lille","postalCode":"59000","verified":false,"ticketLink":"0359000359, maisonhabitatdurable@lillemetropole.fr","pricingInfo":{"fr":"Gratuit et sur inscription"},"dates":[{"date":"2018-04-21","timeStart":"09:30:00","timeEnd":"12:00:00"}]}],"agendaUid":"44152079","thirdParties":[]},{"uid":"78918494","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/racontez-nous-landivisiau-la-capitale-du-cheval-breton-a-landivisiau-29","updatedAt":"2018-04-18 08:34:08","spacetimeinfo":"\"Racontez-nous Landivisiau, la capitale du cheval breton\", \u00e0 Landivisiau, Saturday, April 21, at 15:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_racontez-nous-landivisiau-la-capitale-du-cheval-breton-a-landivisiau-29_697536.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_racontez-nous-landivisiau-la-capitale-du-cheval-breton-a-landivisiau-29_697536.jpg","title":{"fr":"\"Racontez-nous Landivisiau, la capitale du cheval breton\", \u00e0 Landivisiau (29)"},"description":{"fr":"Expositions, animations et t\u00e9moignages"},"freeText":{"fr":"Toutes les dates de l\u2019Agenda EspriTraiT sur\n\nhttp:\/\/www.espritrait.com\/agenda.html"},"tags":{"fr":null},"locations":[{"uid":"7419391","slug":"racontez-nous-landivisiau-la-capitale-du-cheval-breton-a-landivisiau","placename":"\"Racontez-nous Landivisiau, la capitale du cheval breton\", \u00e0 Landivisiau","latitude":"48.510179","longitude":"-4.073267","address":"Landivisiau","department":"Finist\u00e8re","region":"Bretagne","city":"Landivisiau","postalCode":"29400","verified":false,"ticketLink":"https:\/\/www.facebook.com\/ConcoursDeLaPentecote\/","dates":[{"date":"2018-04-21","timeStart":"15:00:00","timeEnd":"18:30:00"}]}],"agendaUid":"1083913","thirdParties":[]},{"uid":"86362246","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/antigone_103","updatedAt":"2018-04-18 08:33:24","spacetimeinfo":"Maison des Arts et de la Musique - MAM, Saturday, April 21, at 20:30","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_antigone_103_620209.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_antigone_103_620209.jpg","title":{"fr":"Antigone"},"description":{"fr":"Amateurs participants aux ateliers de Christophe Th\u00e9bault du Krizo Th\u00e9\u00e2tre, les Krizailleurs vous font (re)d\u00e9couvrir Antigone. "},"freeText":{"fr":"Antigone, c\u2019est le destin tragique et in\u00e9luctable de la fille d\u2019\u0152dipe.\n\nPolynice et Et\u00e9ocle, les deux fr\u00e8res de l\u2019h\u00e9ro\u00efne, ont men\u00e9 un combat \u00e0 mort pour conqu\u00e9rir Th\u00e8bes.\n\nA la suite de cette bataille, leur oncle Cr\u00e9on d\u00e9cide que le cadavre de Polynice, coupable de traitrise \u00e0 ses yeux, n\u2019aura point de s\u00e9pulture.\n\nMalgr\u00e9 l\u2019interdiction, Antigone, fid\u00e8le \u00e0 ses dieux, va braver le pouvoir du roi en allant recouvrir elle-m\u00eame le corps de son fr\u00e8re qui pourri au soleil.\n\nFou de rage et sans \u00e9couter personne, Cr\u00e9on la condamne \u00e0 \u00eatre emmur\u00e9e vivante.\n\nLa trag\u00e9die est en marche. Telle une tauromachie, la mort est pour les protagonistes, la seule issue possible\u2026"},"tags":{"fr":"antigone,   th\u00e9\u00e2tre,   krizo th\u00e9\u00e2tre,   spectacle,  trag\u00e9die, anouilh"},"locations":[{"uid":"69786284","slug":"maison-des-arts-et-de-la-musique","placename":"Maison des Arts et de la Musique - MAM","latitude":"47.890058","longitude":"1.898273","address":"rue Ren\u00e9 Berthelot. 45100 Orl\u00e9ans","department":"Loiret","region":"Centre-Val de Loire","city":"Orl\u00e9ans","postalCode":"45100","verified":false,"ticketLink":"06 07 22 26 65, krizotheatre@yahoo.fr ","pricingInfo":{"fr":"Tarif unique: 10\u20ac"},"dates":[{"date":"2018-04-21","timeStart":"20:30:00","timeEnd":"21:30:00"}]}],"agendaUid":"35710944","thirdParties":[]},{"uid":"91979573","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/les-pastels-de-christianes-subrenat","updatedAt":"2018-04-18 08:25:06","spacetimeinfo":"M\u00e9diath\u00e8que de Donneville, Monday, March 5, at 16:30","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_les-pastels-de-christianes-subrenat_283379.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_les-pastels-de-christianes-subrenat_283379.jpg","title":{"fr":"Les pastels de Christianes Subrenat"},"description":{"fr":"Une exposition de dessins aux pastels r\u00e9alis\u00e9e par Christiane Subrenat"},"freeText":{"fr":null},"tags":{"fr":"Dessin,     peinture,   exposition,   pastel, culture"},"locations":[{"uid":"41049154","slug":"mediatheque-de-donneville997","placename":"M\u00e9diath\u00e8que de Donneville","latitude":"43.472356","longitude":"1.552076","address":"24, RD 813 31450 Donneville","department":"Haute-Garonne","region":"Occitanie","city":"Donneville","postalCode":"31450","verified":false,"dates":[{"date":"2018-03-05","timeStart":"16:30:00","timeEnd":"18:30:00"}]}],"agendaUid":"52224055","thirdParties":[]},{"uid":"36307263","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/concert-relaxation_750","updatedAt":"2018-04-18 07:21:17","spacetimeinfo":"Centre de Yoga et de relaxation, Saturday, April 21, at 18:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_concert-relaxation_750_198326.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_concert-relaxation_750_198326.jpg","title":{"fr":"Concert Relaxation"},"description":{"fr":"Concert m\u00e9ditatif pour une relaxation profonde"},"freeText":{"fr":"Le concert relaxation se re\u00e7oit de pr\u00e9f\u00e9rence en position allong\u00e9e pour une d\u00e9tente r\u00e9elle et profonde. Il facilite le l\u00e2cher-prise. C'est un v\u00e9ritable bain sonore, votre corps profitant pleinement des vibrations harmoniques des instruments. C'est aussi un voyage int\u00e9rieur qui d\u00e9payse de notre quotidien.\n\nChaque concert est unique. Il associe les sons harmoniques des instruments du monde (tambours, bols, gong...) et de la voix chant\u00e9e.\n\nLes tapis et les coussins sont fournis. Pour votre confort, il est conseill\u00e9 d'apporter un plaid pour se couvrir.\u00a0\n\nSur r\u00e9servation uniquement : 06 28 04 41 47"},"tags":{"fr":"Concert Relaxation, Chant harmonique, D\u00e9tente, M\u00e9ditation"},"locations":[{"uid":"44745253","slug":"centre-de-yoga-et-de-relaxation13-rue-etienne-dolet","placename":"Centre de Yoga et de relaxation","latitude":"47.900788","longitude":"1.908933","address":"13 rue Etienne Dolet 45000 Orl\u00e9ans","department":"Loiret","region":"Centre-Val de Loire","city":"Orl\u00e9ans","postalCode":"45000","verified":false,"ticketLink":"06 28 04 41 47","pricingInfo":{"fr":"12\u20ac sur r\u00e9servation"},"dates":[{"date":"2018-04-21","timeStart":"18:00:00","timeEnd":"19:00:00"}]}],"agendaUid":"35710944","thirdParties":[]},{"uid":"36321429","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/representation-metallos-et-degraisseurs","updatedAt":"2018-04-18 05:57:02","spacetimeinfo":"Amicale La\u00efque de Tardy, Saturday, April 21, at 19:00","image":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_representation-metallos-et-degraisseurs_587695.jpg","imageThumb":"\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_representation-metallos-et-degraisseurs_587695.jpg","title":{"fr":"(Repr\u00e9sentation) \u00ab M\u00e9tallos et d\u00e9graisseurs \u00bb"},"description":{"fr":"de Patrick GREGOIRE. Les paroles de 7 g\u00e9n\u00e9rations d'ouvriers et d'ouvri\u00e8res"},"freeText":{"fr":"p"},"tags":{"fr":null},"locations":[{"uid":"22527150","slug":"amicale-laique-de-tardy237","placename":"Amicale La\u00efque de Tardy","latitude":"45.428437","longitude":"4.383977","address":"86 Rue Vaillant Couturier, 42000 Saint-\u00c9tienne","department":"Loire","region":"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes","city":"Saint-\u00c9tienne","postalCode":"42000","verified":false,"pricingInfo":{"fr":"Entr\u00e9e 8 euros (5 euros tarif r\u00e9duit)"},"dates":[{"date":"2018-04-21","timeStart":"19:00:00","timeEnd":"21:00:00"}]}],"agendaUid":"89975971","thirdParties":[]},{"uid":"50065704","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/bavardages-conversations-en-francais_129367","updatedAt":"2018-04-18 04:17:26","spacetimeinfo":"M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis, Thursday, March 1, at 11:30","image":null,"imageThumb":null,"title":{"fr":"Bavardages, conversations en fran\u00e7ais"},"description":{"fr":"Bavardages, c'est un moment pour parler fran\u00e7ais sur diff\u00e9rents sujets ou autour d'un jeu de soci\u00e9t\u00e9."},"freeText":{"fr":null},"tags":{"fr":"Atelier, Tout public, Langues et litt\u00e9rature"},"locations":[{"uid":"45916527","slug":"mediatheque-jose-cabanis477","placename":"M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis","latitude":"43.610271","longitude":"1.455424","address":"M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis, Toulouse","department":"Haute-Garonne","region":"Occitanie","city":"Toulouse","postalCode":"31500","verified":false,"dates":[{"date":"2018-03-01","timeStart":"11:30:00","timeEnd":"01:00:00"}]}],"agendaUid":"2229924","thirdParties":[]},{"uid":"75184428","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/djana-stray_459119","updatedAt":"2018-04-18 04:17:21","spacetimeinfo":"M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis, Wednesday, March 21, at 01:00","image":null,"imageThumb":null,"title":{"fr":"Djana Stray"},"description":{"fr":"Quatre musiciens \u00e0 la complicit\u00e9 palpable tissent ensemble un univers musical singulier pour partager un moment d'authenticit\u00e9 avec le public"},"freeText":{"fr":null},"tags":{"fr":"Spectacle, Tout public, Musique"},"locations":[{"uid":"45916527","slug":"mediatheque-jose-cabanis477","placename":"M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis","latitude":"43.610271","longitude":"1.455424","address":"M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis, Toulouse","department":"Haute-Garonne","region":"Occitanie","city":"Toulouse","postalCode":"31500","verified":false,"dates":[{"date":"2018-03-21","timeStart":"01:00:00","timeEnd":"01:00:00"}]}],"agendaUid":"2229924","thirdParties":[]},{"uid":"20364803","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/piece-montee_148418","updatedAt":"2018-04-18 04:17:11","spacetimeinfo":"M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis, Friday, April 6, at 02:00","image":null,"imageThumb":null,"title":{"fr":"Pi\u00e8ce mont\u00e9e"},"description":{"fr":"Le projet Pi\u00e8ce mont\u00e9e associe une trentaine d'\u00e9tudiants en ann\u00e9e 3 option art \u00e0 l'institut sup\u00e9rieur des arts de Toulouse (isdaT), d\u00e9partement beaux-arts, la M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis et le Mus\u00e9e des "},"freeText":{"fr":null},"tags":{"fr":"Exposition, Tout public, Arts"},"locations":[{"uid":"45916527","slug":"mediatheque-jose-cabanis477","placename":"M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis","latitude":"43.610271","longitude":"1.455424","address":"M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis, Toulouse","department":"Haute-Garonne","region":"Occitanie","city":"Toulouse","postalCode":"31500","verified":false,"dates":[{"date":"2018-04-06","timeStart":"02:00:00","timeEnd":"02:00:00"}]}],"agendaUid":"2229924","thirdParties":[]},{"uid":"76693444","link":"http:\/\/openagenda.com\/event\/club-des-lecteurs-de-la-mediatheque-jose-cabanis_10701","updatedAt":"2018-04-18 04:17:07","spacetimeinfo":"M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis, Saturday, March 24, at 11:15","image":null,"imageThumb":null,"title":{"fr":"Club des lecteurs de la M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis"},"description":{"fr":"Vous vouliez un club de lecteurs \u00e0 Cabanis ? Le voici ! Venez parler de vos lectures de romans, polars, BD, pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre ou po\u00e8mes favoris."},"freeText":{"fr":null},"tags":{"fr":"Club de lecture, Adulte, Langues et litt\u00e9rature"},"locations":[{"uid":"45916527","slug":"mediatheque-jose-cabanis477","placename":"M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis","latitude":"43.610271","longitude":"1.455424","address":"M\u00e9diath\u00e8que Jos\u00e9 Cabanis, Toulouse","department":"Haute-Garonne","region":"Occitanie","city":"Toulouse","postalCode":"31500","verified":false,"dates":[{"date":"2018-03-24","timeStart":"11:15:00","timeEnd":"12:45:00"}]}],"agendaUid":"2229924","thirdParties":[]}],"total":"583"}
